<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<Elements>
	<Element Type="no metal" Number="1" Name="hidrógeno" LatName="Hydrogenium" Alias="H" M="1,00794 amu (g / mol) " Radius="53 rm" KovRadius="32 rm" IonRadius="54 (−1e) rm" Electronegativity="2,20 (escala de Pauling) " Oxidation="+1, 0, -1" Energy="1311,3 (13,595) kJ / mol (eV) " Density="0,0000899 g / cm ³" TemperatureMelting="14,01 K" TemperatureBoiling="20,28 K" HeatMelting="0,117 kJ / mol " HeatEvaporation="0,904 kJ / mol " HeatCapacity="14,235 J / (K • mol) " Volume="14,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,1815 W / (m • K)" Description="El hidrógeno -  es el primer elemento del sistema periódico de elementos. El hidrógeno es el elemento más abundante en el Universo. Representa alrededor del 92 % de todos los átomos. Es una parte importante de las estrellas y del gas interestelar. Fracción de masa de hidrógeno en la corteza terrestre es del 1%. Es el décimo elemento más abundante en la Tierra. Prácticamente todo el hidrógeno en el planeta se encuentra en forma de compuestos. Sólo una muy pequeña cantidad de hidrógeno 0,00005 % del volumen total de los gases -se encuentra en la atmósfera en la forma de una sustancia simple. El hidrógeno forma  una parte en casi todas las sustancias orgánicas y está presente en todas las células vivas."/>
	<Element Type="no metal" Number="6" Name="carbono" LatName="Carboneum" Alias="C" M="12,0107 amu (g / mol) " Radius="91 rm" KovRadius="77 rm" IonRadius="260 (−4e) rm" Electronegativity="2,55 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3, +2, +1, 0, -1, -2, -3, -4" Energy="1085,7 (11,25) kJ / mol (eV) " Density="2,25 g / cm ³" TemperatureMelting="3820 K" TemperatureBoiling="5100 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="5,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,027 W / (m • K)" Description="El Carbono en la forma de carbón vegetal fue utilizado en la antigüedad para la fundición de metales. Desde hace mucho tiempo se conocen las modificaciones de carbono - diamante y grafito. El contenido de carbono en la corteza es de 0,1% en la masa. El Ciclo biológico consiste en que las plantas con carbono son  ingeridos por los animales y seres humanos,  luego por la descomposición de materias animales y vegetales – llega al suelo y en la forma de dióxido de carbono - en la atmósfera."/>
	<Element Type="no metal" Number="7" Name="nitrógeno" LatName="Nitrogenium" Alias="N" M="14,00674 amu (g / mol) " Radius="92 rm" KovRadius="75 rm" IonRadius="13 (+5e) 171 (-3e) rm" Electronegativity="3,04 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +4, +3, +2, +1, 0, −1, −3" Energy="1401,5 (14,53) kJ / mol (eV) " Density="0,001251 g / cm ³" TemperatureMelting="64 К" TemperatureBoiling="78 К" HeatMelting="0,720 kJ / mol " HeatEvaporation="5,57 kJ / mol " HeatCapacity="29,125 J / (K • mol) " Volume="17,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,026 W / (m • K)" Description="Una sustancia simple Nitrógeno en condiciones normales  - es un gas inerte  diatómico sin color, sabor ni olor, que forma  tres cuartas partes de la atmósfera terrestre. El nitrógeno es un elemento necesario para la existencia de animales y plantas, que se incluye en la composición de proteínas (16-18% en masa), aminoácidos, ácidos nucleicos, nucleoproteínas, clorofila, hemoglobina."/>
	<Element Type="no metal" Number="8" Name="oxígeno" LatName="Oxygenium" Alias="O" M="15,9994 amu (g / mol) " Radius="48 rm" KovRadius="73 rm" IonRadius="132 (−2e) rm" Electronegativity="3,44 (escala de Pauling) " Oxidation="-2, −1, -½, -⅓, 0, ½, +1, +2" Energy="1313,1 (13,61) kJ / mol (eV) " Density="0,00142897 g / cm ³" TemperatureMelting="55 К" TemperatureBoiling="90 К" HeatMelting="0,444 kJ / mol " HeatEvaporation="3,4099 kJ / mol " HeatCapacity="29,4 J / (K • mol) " Volume="14,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,027 W / (m • K)" Description="Oxígeno – es el elemento reactivo de no-metales  más ligero del grupo calcógeno. Una sustancia simple  oxígeno en condiciones normales es un gas  sin color, sabor ni olor, cuya molécula está compuesta de dos átomos de oxígeno, y por lo tanto, también se refiere como dioxígeno. El oxígeno líquido tiene un color azul claro, y el sólido -  representa unos cristales de tono un azul claro."/>
	<Element Type="no metal" Number="15" Name="fósforo" LatName="Phosphorus" Alias="P" M="30,973762 amu (g / mol) " Radius="128 rm" KovRadius="106 rm" IonRadius="35 (+5e) 212 (-3e) rm" Electronegativity="2,19 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +3, +1, 0, −1, −3" Energy="1011,2 (10,48) kJ / mol (eV) " Density="1,82 g / cm ³" TemperatureMelting="317,3 K" TemperatureBoiling="553 K" HeatMelting="2,51 kJ / mol " HeatEvaporation="49,8 kJ / mol " HeatCapacity="21,6 J / (K • mol) " Volume="17,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,236 W / (m • K)" Description="Fósforo - es uno de los elementos más comunes en la corteza terrestre: su contenido es 0,08 a 0,09 % de su masa. En el estado de reposo no se encuentra debido a la alta actividad química. Forma unos 190 minerales. Por lo general, hay cuatro modificaciones de su sustancia simple – el fósforo blanco, rojo, negro y fósforo metálico. El fósforo blanco es muy activo químicamente,en la transición a los fósforos rojo y negro  su reactividad reduce drásticamente. El fósforo blanco en el aire brilla en la oscuridad. Se agrega en la fabricación de bombas incendiarias. El fósforo rojo se utiliza para la producción de cerillas y explosivos, composiciones incendiarias, diferentes tipos de combustibles, lubricantes de extrema presión,getter en las lámparas incandescentes. El ácido fosfórico se utiliza activamente para crear fertilizantes. El fósforo forma una parte esencial del cuerpo humano. Necesidad humana diaria de fósforo es de 800-1500 mg. Con la falta de fósforo en el cuerpo se desarrollan  enfermedades  de los huesos."/>
	<Element Type="no metal" Number="16" Name="azufre" LatName="Sulfur" Alias="S" M="32,066 amu (g / mol) " Radius="127  rm" KovRadius="102 rm" IonRadius="30 (+6e) 184 (-2e) rm" Electronegativity="2,58 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +4, +2, 0, -1, −2" Energy="999,0 (10,35) kJ / mol (eV) " Density="2,070 g / cm ³" TemperatureMelting="386 К" TemperatureBoiling="717,824 К" HeatMelting="1,23 kJ / mol " HeatEvaporation="10,5 kJ / mol " HeatCapacity="22,61 J / (K • mol) " Volume="15,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,27 W / (m • K)" Description="El azufre es el 16mo elemento más abundante de los  productos químicos en la Corteza. Azufre en estado nativo se conoce desde la antigüedad.  Azufre se consideraba como la señal  de la presencia de los Seres del mundo espiritual o de los Dioses subterráneos. El azufre se ha aplicado en las diferentes mezclas de gases para los propósitos militares. Azufre  probablemente ha sido una parte del &quot; fuego griego &quot;, que aterrorizaba a sus enemigos. Alrededor del siglo VIII los  chinos comenzaron a utilizarlo en las mezclas pirotécnicas, en particular, en la mezcla del polvo. Azufre se usa en la producción del ácido sulfúrico, de caucho, como un agente químico para el combate con las enfermedades fúngicas de las plantas en la agricultura. Azufre es uno de los elementos necesarios para la vida humana."/>
	<Element Type="no metal" Number="34" Name="selenio" LatName="Selenium" Alias="Se" M="78,96 amu (g / mol) " Radius="140  rm" KovRadius="116 rm" IonRadius="(+6e) 42 (-2e) 191 rm" Electronegativity="2,55 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +4, -2" Energy="940,4 (9,75) kJ / mol (eV) " Density="4,79 g / cm ³" TemperatureMelting="490 K" TemperatureBoiling="958,1 K" HeatMelting="5,23 kJ / mol " HeatEvaporation="59,7 kJ / mol " HeatCapacity="25,4 J / (K • mol) " Volume="16,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,52 W / (m • K)" Description="Selenio – es un delicado no metal, que brilla en la fractura. Tiene dos versiones: negra - forma alotrópica estable, y cinabrio roja - una forma inestable. La cantidad de selenio en la Corteza es de alrededor de 500 mg /m. Selenio  forma 37 minerales. De vez en cuando se encuentra  selenio nativo.  Selenio es ampliamente utilizado en la producción de los semiconductores. Está incluido en los centros activos de algunas proteínas en la forma de un aminoácido llamado selenocisteína."/>
	<Element Type="halógeno" Number="9" Name="flúor" LatName="Fluorum" Alias="F" M="18,998403 amu (g / mol) " Radius="71 rm" KovRadius="72 rm" IonRadius="133 (−1e) rm" Electronegativity="2,87 В" Oxidation="−1, 0" Energy="1680,0 (17,41) kJ / mol (eV) " Density="1,108 g / cm ³" TemperatureMelting="53,53 К" TemperatureBoiling="85,01 К" HeatMelting="0,51 kJ / mol " HeatEvaporation="6,54 kJ / mol " HeatCapacity="31,34 J / (K • mol) " Volume="17,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,028 W / (m • K)" Description="Fluoruro - altamente reactivo y el más poderoso oxidante no metal, es el elemento más ligero del grupo halógeno. Flúor simple  en condiciones normales – es un gas diatómico de color amarillo pálido, con un olor acre de la capa de ozono o el cloro."/>
	<Element Type="halógeno" Number="17" Name="cloro" LatName="Chlorum" Alias="Cl" M="35,4527 amu (g / mol) " Radius="100 rm" KovRadius="99 rm" IonRadius="(+7e)27 (-1e)181 rm" Electronegativity="3,16 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3, +1, −1" Energy="1254,9(13,01) kJ / mol (eV) " Density="3,214 г/л; (жид. при −35 °C) 1,557; (тв. при −105 °C) 1,9 g / cm ³" TemperatureMelting="172,2 K" TemperatureBoiling="238,6 K" HeatMelting="6,41 kJ / mol " HeatEvaporation="20,41 kJ / mol " HeatCapacity="21,838 J / (K • mol) " Volume="18,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,009 W / (m • K)" Description="Cloro en condiciones normales –es un gas venenoso de color verde amarillento. Es más pesado que el aire y tiene un olor acre. El gas cloro se licua con relativa facilidad. Es un no metal reactivo. En la corteza terrestre es el halógeno más común. Cloro se conecta con casi todos los elementos del sistema periódico. En la naturaleza,  se encuentra sólo en la forma de compuestos como parte de los minerales. Necesidad humana mínima del cloro es de aproximadamente 800 mg por día."/>
	<Element Type="halógeno" Number="35" Name="bromo" LatName="Bromum" Alias="Br" M="79,904 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="114 rm" IonRadius="(+5e)47 (-1e)196 rm" Electronegativity="2,96 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +5, +3, +1, 0, -1" Energy="1142,0 (11,84) kJ / mol (eV) " Density="3,102 g / cm ³" TemperatureMelting="265,9 К" TemperatureBoiling="331,9 K" HeatMelting="10,57 kJ / mol " HeatEvaporation="29,56 kJ / mol " HeatCapacity="75,69 J / (K • mol) " Volume="23,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,005 W / (m • K)" Description="Bromo - en condiciones normales –es un líquido pesado de color rojo-marrón con un fuerte olor desagradable. Es un no metal reactivo. Es venenoso, en contacto con  la piel provoca quemaduras. Casi todos los compuestos de bromo son solubles en el agua y por lo tanto es fácilmente lixiviado de rocas. Se utiliza para crear los aditivos que proporcionen resistencia a fuego para las placas, madera y materiales textiles. Se usa como sedante en la medicina. Bromo y sus vapores son altamente tóxicos. Ya con un contenido de bromo en el aire en una concentración de aproximadamente 0,001 % se observó irritación, mareos, sangrado nasal, y en concentraciones más altas - espasmos de las vías respiratorias y asfixia."/>
	<Element Type="halógeno" Number="53" Name="yodo" LatName="Iodum" Alias="I" M="126,90447 amu (g / mol) " Radius="136 rm" KovRadius="133 rm" IonRadius="(+7e) 50 (-1e) 220 rm" Electronegativity="2,66 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +5, +3, +1, 0, −1" Energy="1008,3 (10,45) kJ / mol (eV) " Density="4,93 g / cm ³" TemperatureMelting="386.5 K" TemperatureBoiling="457.35 K" HeatMelting="15,52 kJ / mol " HeatEvaporation="41,95 J / (K • mol) " HeatCapacity="54,44 J / (K • mol) " Volume="25,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,45 W / (m • K)" Description="Yodo en condiciones normales –es una sustancia sólida de color negro y gris con un brillo metálico y un olor particular. Él tiene una característica especial - una distracción extrema en la naturaleza. Yodo está presente en las algas. Raras veces se encuentra en la naturaleza como el mineral. Tales hallazgos son raros y se hacen en las entrañas deun volcán. Solución de yodo del 5 por ciento es utilizada en la medicina para la desinfección de la piel alrededor de la herida. Yodo se agrega a agentes de contraste de los  estudios tomográficos y radiograficos. En Forensevapor de yodo es utilizado para detectar huellas  en papel o papel moneda. Compuestos orgánicos de yodo se utilizan para la producción de láseres de gas de gran potencia."/>
	<Element Type="halógeno" Number="85" Name="astato" LatName="Astatium" Alias="At" M="209,9871 amu (g / mol) " Radius="145 rm" KovRadius="145 rm" IonRadius="(+7e) 62 rm" Electronegativity="2,5 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +5, +3, +1, −1" Energy="916,3 (9,50) kJ / mol (eV) " Density="n / a " TemperatureMelting="517 K" TemperatureBoiling="582 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Astatine en condiciones normales - son cristales inestables de color azul oscuro en apariencia se asemejan a yodo. Astatinetiene molécula diatómica. Astatine es el elemento el que más raramente se encuentra en la naturaleza. En la capa superficial de la corteza de la Tierra que es de 1,6 km de espesor se encuentran sólo 70 mg de Astatine. Astatine se obtienesolo artificialmente. Mayormente isótopos astato son obtenidos por irradiación de metal de bismuto o torio. 211At es muy prometedor para el tratamiento de enfermedades deltiroides. Astatine tiene propiedades químicas similares a  yodo, y es tóxico."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="2" Name="helio" LatName="Helium" Alias="He" M="4,002602 amu (g / mol) " Radius="31 rm" KovRadius="28 rm" IonRadius="93 rm" Electronegativity="4,5 (escala de Pauling) " Oxidation="0" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="0,147 g / cm ³" TemperatureMelting="0,95 К" TemperatureBoiling="4,2 К" HeatMelting="9,20 kJ / mol " HeatEvaporation="0,08 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="31,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,152 W / (m • K)" Description="Helio - es uno de los elementos más comunes en el Universo. Ocupa el segundo lugar después del hidrógeno. En el espacio, helio se produce por la fusión nuclear en las estrellas. En la Tierra, se forma helio después de la desintegración de los elementos pesados, así que es bastante raramente visto. Es un gas monoatómico inerte y sin color, sabor ni olor. Helio es el segundo producto químico más ligero. Sus reservas en la corteza del planeta y el agua son de 500000000000000 m ³."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="10" Name="neón" LatName="Neon" Alias="Ne" M="20,1797 amu (g / mol) " Radius="38 rm" KovRadius="58 rm" IonRadius="112 rm" Electronegativity="4,4 (escala de Pauling) " Oxidation="0" Energy="2079,4 (21,55) kJ / mol (eV) " Density="1,204 g / cm ³" TemperatureMelting="24,55 K" TemperatureBoiling="27,1 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="1,74 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="16,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,0493 W / (m • K)" Description="Neón como una sustancia simple –es un gas monoatómico inerte, es incoloro e inodoro. De todos los elementos del segundo periodo, neón –es el menos numeroso en el mundo. Los científicos  explican la causa de la pobreza de neón en el planeta como que una vez la Tierra ha perdido su atmósfera primaria, que se llevó consigo la mayor parte de los gases inertes, que no pudieron, como el oxígeno y otros gases, unirse por enlaces químicos con otros elementos en los minerales y por lo tanto quedarse en el Planeta."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="18" Name="argón" LatName="Argon" Alias="Ar" M="39,948 amu (g / mol) " Radius="71 rm" KovRadius="106 rm" IonRadius="154 rm" Electronegativity="4,3 (escala de Pauling) " Oxidation="0" Energy="1519,6(15,75) kJ / mol (eV) " Density="0,001784 g / cm ³" TemperatureMelting="83,8 К" TemperatureBoiling="87,3 К" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="6,52 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="24,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,0177 W / (m • K)" Description="Argón–es un gas monoatómico inerte y sin color, sabor ni olor. Argón se observa en algunas estrellas y las nebulosas planetarias. Argón–es el tercero después del nitrógeno y el oxígeno el componente del aire, su contenido medio en la atmósfera de la Tierra es de 0,934 % en volumen y 1,288 % en masa. Argón - el gas inerte más común en la atmósfera de la Tierra. Argón se utiliza en láseres de argón, lámparas incandescentes, como un entorno de protección para la soldadura. En la industria alimentaria, se utiliza como ungas poliuretano de envasado. En la medicina, se requiere argón durante las operaciones para limpiar el aire y los cortes."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="36" Name="criptón" LatName="Krypton" Alias="Kr" M="83,8 amu (g / mol) " Radius="88 rm" KovRadius="116 rm" IonRadius="169 rm" Electronegativity="3,0 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="1350,0(13,99) kJ / mol (eV) " Density="2,155 g / cm ³" TemperatureMelting="116,6 К" TemperatureBoiling="120,85 К" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="9,05 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="32,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,0095 W / (m • K)" Description="Kriptón–es un gas monoatómico inerte y sin color, sabor ni olor. Es 3 veces más pesado que el aire. Es el componente del aire. Su concentración en masa del aire seco es de 0.000114 % en masa y 0.0003 % en volumen. Kriptón es químicamente inerte. Se utiliza para la producción de láseres excimer desúper- potencia. Kriptón es utilizado en las bombillas de bajo consumo. Ayuda a dar las lámparas menos calor y más luz. Utilizado como llenar el espacio entre el vidrio en el panel para dar UPVC altas propiedades de aislamiento térmico y de sonido."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="54" Name="xenón" LatName="Xenon" Alias="Xe" M="131,29 amu (g / mol) " Radius="108 rm" KovRadius="140 rm" IonRadius="190 rm" Electronegativity="2,6 (escala de Pauling) " Oxidation="0, +1, +2, +4, +6, +8" Energy="1170,0 (12,13) kJ / mol (eV) " Density="0,005894 g / cm ³" TemperatureMelting="161,3 К" TemperatureBoiling="166,1 К" HeatMelting="2,27 kJ / mol " HeatEvaporation="12,65 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="42,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="0,0057 W / (m • K)" Description="Xenón–es el gas monoatómico noble y sin color, sabor ni olor. Fue descubierto en 1898 por los científicos británicos  U.Ramzay y W. Rayleigh como una pequeña mezcla  de kriptón. Xenón se encuentra en la atmósfera de la Tierra en  las cantidades extremadamente pequeñas. Es el primer gas inerte, para el que se obtuvieron los verdaderos compuestos químicos. Xenón se obtiene como un subproducto en la producción de oxígeno líquido en las empresas metalúrgicas. Xenón se utiliza para el llenado de las lámparas incandescentes. Al final del siglo XX, se desarrolló un método del uso de xenón como un medio para la anestesia general y la analgesia."/>
	<Element Type="gas inerte" Number="86" Name="radón" LatName="Radon" Alias="Rn" M="222,0176 amu (g / mol) " Radius="214 rm" KovRadius="140-150 rm" IonRadius="n / a " Electronegativity="2,6 (escala de Pauling) " Oxidation="0" Energy="1036,5 (10,74) kJ / mol (eV) " Density="9,81 кг/м³" TemperatureMelting="202 К" TemperatureBoiling="211 К" HeatMelting="2,7 kJ / mol " HeatEvaporation="18,1 kJ / mol " HeatCapacity="20,79 J / (K • mol) " Volume="n / a " ThermalConductivity="0,0036 W / (m • K)" Description="Radón en condiciones normales –es un gas inerte incoloro; radiactivo y puederepresentar riesgos para la salud y la vida. A la temperatura ambiente es uno de los gases más pesados ​​. Núcleo de radón surge constantemente en la naturaleza por la desintegración radiactiva de los núcleos maternos. Radón es un gas noble, el más activo en el sentido químico, ya que sus electrones de valencia están lo más remoto posible del núcleo.  Radón se utiliza en la agricultura para activar alimentos para animales domésticos. Al entrar en el cuerpo humano, el radón contribuye a los procesos que conducen a un cáncer de pulmón."/>
	<Element Type="semimetal" Number="5" Name="boro" LatName="Borum" Alias="B" M="10,811 amu (g / mol) " Radius="98 rm" KovRadius="82 rm" IonRadius="23 (+3e) rm" Electronegativity="2,04 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="800,2 (8,29) kJ / mol (eV) " Density="2,34 g / cm ³" TemperatureMelting="2573 K" TemperatureBoiling="3931 K" HeatMelting="23,60 kJ / mol " HeatEvaporation="504,5 kJ / mol " HeatCapacity="11,09 J / (K • mol) " Volume="4,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="27,4 W / (m • K)" Description="Boro en su estado libre –es una substancia incolora o gris, o cristalina de color rojo u oscura amorfa. Hay más de 10 modificaciones alotrópicas del boro. La media de contenido de boro en la Corteza de la Tierra es de 4 g / m.  Boro se encuentra en las aguas marinas y de petróleo y, aguas termales y volcanes de lodo. EN muchas de las propiedades físicas y químicas el no metal boro se asemeja al silicio.  Boro sirve como un material de fibra de refuerzo de muchos materiales compuestos. También se utiliza en la metalurgia como elementos microaleantes, mejorando significativamente la templabilidad de aceros. Boro–es un mineral esencial para el funcionamiento normal de las plantas. La falta de boro detiene su desarrollo, causando diversas enfermedades en las plantas de cultivo."/>
	<Element Type="semimetal" Number="14" Name="silicio" LatName="Silicium" Alias="Si" M="28,0855 amu (g / mol) " Radius="132 rm" KovRadius="111 rm" IonRadius="42 (+4e) 271 (-4e) rm" Electronegativity="1,90 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +2, 0, −4" Energy="786,0 (8,15) kJ / mol (eV) " Density="2,33 g / cm ³" TemperatureMelting="1688 K" TemperatureBoiling="2623 K" HeatMelting="50,6 kJ / mol " HeatEvaporation="383 kJ / mol " HeatCapacity="20,16 J / (K • mol) " Volume="12,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="149 W / (m • K)" Description="Silicio puro fue aislado en 1811 por los científicos franceses Joseph Louis Gay- Lussac y Louis Jacques Tenar. Contenido del silicio en la Corteza de la Tierra según diferentes datos es de 27,6-29,5 % en masa. Silicio  ocupa el 2 plazo después del oxígeno en la Corteza. El silicio es frágil, pero cuando se calienta por encima de 800 ° C se convierte en una sustancia plástica. Curiosamente, el silicio es transparente a la radiación infrarroja de longitud de onda  desde 1,1 micrómetros. El silicio se utiliza como materia prima para la producción metalúrgica. Silicioultra puro se utiliza principalmente para la producción de individuales dispositivos electrónicos. Silicio puroy los residuos de silicio ultra puro son la principal materia prima para la energía solar. Compuestos de silicio son la base para producir  vidrio y  cemento. Silicio se incluye en las estructuras de soporte de las plantas y estructuras esqueléticas de los animales."/>
	<Element Type="semimetal" Number="32" Name="germanio" LatName="Germanium" Alias="Ge" M="72,61 amu (g / mol) " Radius="122,5 rm" KovRadius="122 rm" IonRadius="(+4e) 53 (+2e) 73 rm" Electronegativity="2,01 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +2" Energy="760,0 (7,88) kJ / mol (eV) " Density="5,323 g / cm ³" TemperatureMelting="1210,6 K" TemperatureBoiling="3103 K" HeatMelting="36,8 kJ / mol " HeatEvaporation="328 kJ / mol " HeatCapacity="23,32 J / (K • mol) " Volume="13,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="60,2 W / (m • K)" Description="El contenido total de germanio en la Corteza es de 0,00015 % de su masa. Debido a la transparencia en espectro infrarrojo el germanio metálico de alta pureza tiene una importancia estratégica en la producción de elementos de la óptica infrarroja: lentes, prismas, ventanas ópticas y sensores. El área de aplicación más importante –son las cámaras de imagen térmica. El Óxido de germanio se usa en la fabricación de lentes de las cámaras de gran angular, microscopios, y en la fabricación de fibra óptica. Germanio se utiliza en la fabricación de semiconductores: transistores y diodos."/>
	<Element Type="semimetal" Number="33" Name="arsénico" LatName="Arsenicum" Alias="As" M="74,92159 amu (g / mol) " Radius="139 rm" KovRadius="120 rm" IonRadius="(+5e) 46 (-3e) 222 rm" Electronegativity="2,18 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +3, -3" Energy="946,2 (9,81) kJ / mol (eV) " Density="5,73 g / cm ³" TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="886 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="32,4 kJ / mol " HeatCapacity="25,05 J / (K • mol) " Volume="13,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="50,2 W / (m • K)" Description="Arsénico es un metaloide de color acero quebradizo. Arsénico –es un oligoelemento. Su contenido en la corteza es de 0,00017 % en masa. Este material se puede presentar en el estado nativo, tiene la forma de conchas grises metálicas brillantes o masas densas que consisten en pequeños granos. Hay cerca de 200 de los minerales que contienen arsénico. Arsénico de alta pureza (99,9999 %) se utiliza para la síntesis de una serie de materiales semiconductores valiosos e importantes. Sulfuro de arsénico - oropimente y rejalgar – son utilizadas  en la pintura como pinturas. En la medicina se usa  como un medio para eliminar el vello de la piel. Arsénico y todos sus compuestos son venenosos."/>
	<Element Type="semimetal" Number="51" Name="antimonio" LatName="Stibium" Alias="Sb" M="121,760 amu (g / mol) " Radius="159 rm" KovRadius="140 rm" IonRadius="(+6e) 62 (−3e) 245 rm" Electronegativity="2,05 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +3, -3" Energy="833,3 (8,64) kJ / mol (eV) " Density="6,691 g / cm ³" TemperatureMelting="903,9 K" TemperatureBoiling="1908 K" HeatMelting="20,08 kJ / mol " HeatEvaporation="195,2 kJ / mol " HeatCapacity="25,2 J / (K • mol) " Volume="18,4 cm ³ / mol " ThermalConductivity="24,43 W / (m • K)" Description="Antimonio –es un metaloide de color plateado- blanco con un tinte azulado,y de estructura de grano grueso. Antimonio se conoce desde la antigüedad. En el Oriente se usaba alrededor de 3000 AC para la fabricación de recipientes. En el antiguo Egipto ya en el siglo 19. AC  polvo brillante del antimonio se usaba para ennegrecer las cejas. El nivel medio de la presencia de antimonio en la Corteza es de 500 mg/m. Las mayores cantidades de antimonio se encuentran en las cenizas de carbón. En el mundo de hoy,  cada vez más de antimonio es utilizado en la industria de semiconductores en la producción de diodos, detectores de infrarrojos, dispositivos de efecto Hall. Es un componente de las aleaciones de plomo que aumenta su dureza y resistencia mecánica."/>
	<Element Type="semimetal" Number="52" Name="telurio" LatName="Tellurium" Alias="Te" M="127,6 amu (g / mol) " Radius="160 rm" KovRadius="136 rm" IonRadius="(+6e) 56 211 (−2e) rm" Electronegativity="2,1 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +4,, +2, -2" Energy="869,0 (9,01) kJ / mol (eV) " Density="6,24 g / cm ³" TemperatureMelting="722,7 K" TemperatureBoiling="1263 K" HeatMelting="17,91 kJ / mol " HeatEvaporation="49,8 kJ / mol " HeatCapacity="25,8 J / (K • mol) " Volume="20,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="14,3 W / (m • K)" Description="Telurio –es una sustancia sólidadelicadacon un brillo metálico de color blanco plateado. En capas delgadas a luz tiene color marrón rojizo,en el estado de gas - amarillo dorado. Telurio químicamente es menos activo que el azufre. En la naturaleza hay 8 isótopos del telurio. Telurio se utiliza en la fabricación de aleaciones de plomo con alta ductilidad y resistencia. Ellos a su vez se utilizan para las baterías. Telurio juega un papel importante en la producción de materiales semiconductores. Otra aplicación más de teluro es su uso en la fabricación de caucho. Existe la adición de teluro para cocinar vidrio calcogenuro, que se utiliza para la grabación de información óptica en los interruptores eléctricos y dispositivos de almacenamiento. La aleación de teluro se usa en la fabricación de los CDregrabables."/>
	<Element Type="semimetal" Number="84" Name="polonio" LatName="Polonium" Alias="Po" M="208,9824 amu (g / mol) " Radius="176 rm" KovRadius="146 rm" IonRadius="(+6e) 67 rm" Electronegativity="2,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +4,, +2, -2" Energy="813,1 (8,43) kJ / mol (eV) " Density="9,32 g / cm ³" TemperatureMelting="527 K" TemperatureBoiling="1235 K" HeatMelting="10 kJ / mol " HeatEvaporation="102,9 kJ / mol " HeatCapacity="26,4 J / (K • mol) " Volume="22,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="n / a " Description="Polonio - metaloideradiactivodecolorblancoplateado. El polonio metálico se oxida rápidamente en el aire. Las trazas de polonio se extraen de los residuos del procesamiento de minerales de uranio. El polonio-210 se utiliza para crear poderosas fuentes de neutrones. Polonio se utiliza para ionizar el aire para controlar la electricidad estática. En la aleación con el plomo polonio se usa para la creación de las compactas unidades autónomas de calor. Polonio-210 es altamente tóxico, tiene una vida media de 138 días y 9 horas."/>
	<Element Type="alcalino" Number="3" Name="litio" LatName="Lithium" Alias="Li" M="6,941 amu (g / mol) " Radius="155 rm" KovRadius="163 rm" IonRadius="68 (+1e) rm" Electronegativity="0,98 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="519,9(5,39) kJ / mol (eV) " Density="0,534 g / cm ³" TemperatureMelting="454 K" TemperatureBoiling="1613 K" HeatMelting="2,89 kJ / mol " HeatEvaporation="148 kJ / mol " HeatCapacity="24,86 J / (K • mol) " Volume="13,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="84,8 W / (m • K)" Description="Litio –es un metal blanco plateado, blando y dúctil. Es un metal alcalino, pero es relativamente estable en el aire. Puede ser procesado por prensado y laminación. Li se refiere a LILE. Es el metal más ligero y flota en queroseno. Para obtener litio, se descomponen con ácido sulfúrico minerales naturales que lo contienen. El litio se usa para la producción de láser de alto rendimientoen los centros de pintura libre y de la óptica con banda ancha espectral. Aleaciones de litio con plata, el oro y el cobre se utilizan como soldaduras muy eficaces. El litio es un miembro del esmalte especial que se utiliza en el tratamiento de residuos radiactivos."/>
	<Element Type="alcalino" Number="11" Name="sodio" LatName="Natrium" Alias="Na" M="22,989768 amu (g / mol) " Radius="190 rm" KovRadius="154 rm" IonRadius="97 (+1e) rm" Electronegativity="0,93 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="495,6(5,14) kJ / mol (eV) " Density="0,971 g / cm ³" TemperatureMelting="370,96 K" TemperatureBoiling="1156,1 K" HeatMelting="2,64 kJ / mol " HeatEvaporation="97,9 kJ / mol " HeatCapacity="28,23 J / (K • mol) " Volume="23,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="142,0 W / (m • K)" Description="Sodio - metal blando alcalino de color blanco plateado, en capas delgadas con un tono violeta, flexible, incluso suave. Es fácil de cortar con un cuchillo,  su corte fresco brilla. Sodio se utiliza desde hace mucho tiempo. La sosa natural se ha usado por los antiguos egipcios para embalsamar, blanquear la lona,  cocinar los alimentos, la fabricación de pinturas y esmaltes. El contenido medio del sodio en la Corteza es de 25 kg /m.Sodio metálico se encuentra en forma de impureza, coloreando la sal de roca en azul. Sodio se utiliza en la producción de baterías de sodio – azufre de consumo muy alto de energía. También se utiliza como un disipador de caloren válvulas de escapede un camión. En los seres humanos, el sodio mantiene el equilibrio ácido-alcalino, normaliza el equilibrio de agua y activa muchas enzimas."/>
	<Element Type="alcalino" Number="19" Name="potasio" LatName="Kalium" Alias="K" M="39,0983 amu (g / mol) " Radius="235 rm" KovRadius="203 rm" IonRadius="133 rm" Electronegativity="0,82 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="418,5 (4,34) kJ / mol (eV) " Density="0,856 g / cm ³" TemperatureMelting="336,8 K" TemperatureBoiling="1047 K" HeatMelting="2,33 kJ / mol " HeatEvaporation="76,9 kJ / mol " HeatCapacity="29,6 J / (K • mol) " Volume="45,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="79,0 W / (m • K)" Description="Potasio –es una sustancia plateada con un brillo característico en la superficie recién formada. Muy ligero  y fácil de derretir. Relativamente soluble en el mercurio. Potasio se encuentra en la naturaleza sólo en combinaciones con otros elementos, tales como en el agua de mar, así como en muchos minerales. Oxida muy rápidamente en el aire y es muy fácil de entrar en las reacciones químicas, especialmente con agua para formar un álcali. El contacto prolongado con la atmósfera es capaz de destruirse por completo. Agregándolo a la llama del quemador, los colores de la llama obtienen el característico color rosado- púrpura. Potasio – es un importante elemento biogénico, especialmente en el mundo de las plantas. Con la falta de potasio en el suelo las plantas se desarrollan muy mal y se disminuye la cosecha, por lo que aproximadamente el 90 % de sales de potasio de extracción mineral se utilizan como fertilizantes. El potasio también se utiliza en la producción de jabones."/>
	<Element Type="alcalino" Number="37" Name="rubidio" LatName="Rubidium" Alias="Rb" M="85,4678 amu (g / mol) " Radius="248 rm" KovRadius="216 rm" IonRadius="(+1e)147 rm" Electronegativity="0,82 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="402,8 (4,17) kJ / mol (eV) " Density="1,532 g / cm ³" TemperatureMelting="312,2 K" TemperatureBoiling="961,15 K" HeatMelting="2,20 kJ / mol " HeatEvaporation="75,8 kJ / mol " HeatCapacity="31,1 J / (K • mol) " Volume="55,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="58,2 W / (m • K)" Description="Rubudio – un metal alcalino blando y fusible de color blanco – plateado, es muy inestable en el aire. Forma todo tipo de sales - en su mayoría solubles. Rubidio fue descubierto por Robert Wilhelm Bunseny Gustav Robert Kirchhoff mediante análisis espectral. El nombre viene dado por el color de las líneas espectrales rojas más características. Ocupa 20º lugar en la Corteza por su prevalencia. Rubidio se presenta junto con otros elementos alcalinos, siempre va acompañado de potasio. Cabe señalar las siguientes áreas principales de aplicación de rubidio: en catalizadores de las reacciones químicas, la industria electrónica,  óptica especial, la industria nuclear, y la medicina."/>
	<Element Type="alcalino" Number="55" Name="cesio" LatName="Caesium" Alias="Cs" M="132,90543 amu (g / mol) " Radius="267 rm" KovRadius="235 rm" IonRadius="(+1e) 167 rm" Electronegativity="0,79 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="375,5 (3,89) kJ / mol (eV) " Density="1,873 g / cm ³" TemperatureMelting="301,15 K" TemperatureBoiling="961,15 K" HeatMelting="2,09 kJ / mol " HeatEvaporation="68,3 kJ / mol " HeatCapacity="32,21 J / (K • mol) " Volume="70,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="35,9 W / (m • K)" Description="Cesio –es un metal suave alcalino de color amarillo plata, a temperatura ambiente se encuentra en estado semi -líquido. Cesio obtuvo su nombre por la presencia de dos líneas azules brillantes en el espectro de emisión. El contenido promedio de cesio en la Corteza terrestre es de 3,7 g /t. Cesio se utiliza para la producción de dispositivos de visión nocturna por infrarrojos. Cesio se utiliza en la producción de medicamentos eficaces para el tratamiento de la úlcera péptica. En la aleación con bario, cesio es el mejor de los materiales conocidos para enderezar los flujos de potencia deenergíaeléctrica y en el futuro tendrá un lugar importante en las grandes instalaciones de energía e instalaciones eléctricas de misiles de espacio. Como  oligoelemento  cesio es necesario para la vida de los organismos vegetales y animales."/>
	<Element Type="alcalino" Number="87" Name="francio" LatName="Francium" Alias="Fr" M="223,0197 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="(+1e) 180 rm" Electronegativity="0,7 (escala de Pauling) " Oxidation="+1" Energy="380  kJ / mol " Density="1,87 g / cm ³" TemperatureMelting="294 K" TemperatureBoiling="933 K" HeatMelting="2 kJ / mol " HeatEvaporation="65 kJ / mol " HeatCapacity="31,6 J / (K • mol) " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Francio–es un metal alcalino radiactivo que tiene una alta actividad química. Uno de los elementos más raros. Todo francio natural es radiogénico. A fecha de 2012 se conocían 34 isótopos de Francio. Francio tiene la electronegatividad la más baja de todos los elementos actualmente conocidos. En consecuencia, Francio también es el metal alcalino más reactivo. Actualmente, Francio y sus sales no tienen aplicación práctica en relación con la corta vida media y alta radiactividad."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="4" Name="berilio" LatName="Beryllium" Alias="Be" M="9,012182 amu (g / mol) " Radius="112 rm" KovRadius="90 rm" IonRadius="35 (+2e) rm" Electronegativity="−1,69 В" Oxidation="+2, +1" Energy="898,8 (9,32) kJ / mol (eV) " Density="1,848 g / cm ³" TemperatureMelting="1551 K" TemperatureBoiling="3243 K" HeatMelting="9,20 kJ / mol " HeatEvaporation="309 kJ / mol " HeatCapacity="16,44 J / (K • mol) " Volume="5,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="201 W / (m • K)" Description="Berilio -esunsólidometaldecolorgrisclaro. Tiene un costo muy alto. Berilio es bastante frágil y unelemento altamente tóxico. La concentración promedia de berilio en la Corteza terrestre es de 3,8 g / t La mayor parte del berilio se encuentra en las rocas ígneas. Se conocen30 minerales que contienen berilio. Es prácticamente no reactivo a temperatura ambiente. Se utiliza como un aditivo para varias aleaciones metálicas. Aumenta la dureza, la fuerza y resistencia a la corrosión de las aleaciones y productos hechos de ellos. Berilio débilmente absorbe los rayos X, por lo que se usa para hacer  las ventanas de los tubos de rayos X. En las plantas nucleares se utiliza como un moderador de neutrones. Berilio se utiliza en la fabricación de escudos de calor, frenos y sistemas de guía para la ingeniería aeroespacial. El óxido de berilio se utiliza como un material refractario."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="12" Name="magnesio" LatName="Magnesium" Alias="Mg" M="24,305 amu (g / mol) " Radius="160 rm" KovRadius="136 rm" IonRadius="66 (+2e) rm" Electronegativity="1,31 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="737,3 (7,64) kJ / mol (eV) " Density="1,737 g / cm ³" TemperatureMelting="923 K" TemperatureBoiling="1378 K" HeatMelting="9,20 kJ / mol " HeatEvaporation="131,8 kJ / mol " HeatCapacity="24,90 J / (K • mol) " Volume="14,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="156 W / (m • K)" Description="Magnesio –es un metal maleable y ligero y de color blanco plateado. Fue aislado por primera vez en forma pura por Sir Humphrey Davy en 1808 vía la destilación del mercurio a partir de laamalgama de magnesio, la cual ganó por electrólisis de la mezcla semisólida del óxido de magnesio y mercurio. El contenido promedio de magnesio en la Corteza es de 19 kg /t.  Una de las principales materias primas de magnesio es el agua del mar. En condiciones normales, la superficie de magnesio está cubierta por una película protectora que se destruye por calentamiento a 600 grados Celsius. Magnesio es un elemento vital que se encuentra en todos los tejidos del cuerpo y es esencial para el funcionamiento normal de las células."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="20" Name="calcio" LatName="Calcium" Alias="Ca" M="40,078 amu (g / mol) " Radius="197 rm" KovRadius="174 rm" IonRadius="(+2e) 99 rm" Electronegativity="1,00 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="589,4 (6,11) kJ / mol (eV) " Density="1,55 g / cm ³" TemperatureMelting="1112 K" TemperatureBoiling="1757 K" HeatMelting="9,20 kJ / mol " HeatEvaporation="153,6 kJ / mol " HeatCapacity="25,9 J / (K • mol) " Volume="29,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="201 W / (m • K)" Description="Calcio –es un suave  reactivo metal alcalino de color blanco plateado. Los conocidos compuestos de calcio  son: piedra caliza, mármol, yeso han sido  utilizado en el negocio de la construcción desde hace varios milenios. Debido a la alta reactividad calcio no se encuentra en la naturaleza en forma libre. La proporción de calcio es de 3,38 % en masade la Corteza terrestre. El contenido del elemento en el agua del mar - 400 mg /l. Calcio migra vigorosamente en la corteza y se acumula en varios sistemas geoquímicos, formando 385 minerales. Compuestos de calcio se encuentran en prácticamente todos los tejidos animales y vegetales. En el cuerpo de una persona de 70 el de contenido de calcio es alrededor de 1,7 kg. Puro calcio metálico se utiliza ampliamente en la metalotermia para la obtención de metales raros. El fluoruro de calcio se utiliza para las lentes y prismas en lentes astronómicas."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="38" Name="estroncio" LatName="Strontium" Alias="Sr" M="87,62 amu (g / mol) " Radius="215 rm" KovRadius="191 rm" IonRadius="(+2e) 112 rm" Electronegativity="0,95 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="549,0 (5,69) kJ / mol (eV) " Density="2,54 g / cm ³" TemperatureMelting="1042 K" TemperatureBoiling="1657 K" HeatMelting="9,20 kJ / mol " HeatEvaporation="144 kJ / mol " HeatCapacity="26,79 J / (K • mol) " Volume="33,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="35,4 W / (m • K)" Description="Una sustancia simple de estroncio –es un metal de color blanco plateado alcalinotérreo blando, maleable y dúctil. Es muy reactivo, en el aire reacciona rápidamente con la humedad y el oxígeno, cubriéndose  con óxido amarillo. Por el nivel de prevalencia física de estroncio en la corteza terrestreocupa el lugar número 23. Estroncio radiactivo tiene casi siempre un efecto negativo en el cuerpo humano. Él se deposita en el tejido óseo, irradiando el tejido y la médula ósea, lo que aumenta el riesgo de cáncer de la médula ósea. Una gran cantidad en el cuerpo humano puede causar enfermedad de radiación."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="56" Name="bario" LatName="Barium" Alias="Ba" M="137,327 amu (g / mol) " Radius="222 rm" KovRadius="198 rm" IonRadius="(+2e) 134 rm" Electronegativity="0,89 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="502,5 (5,21) kJ / mol (eV) " Density="3,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1002 K" TemperatureBoiling="1910 K" HeatMelting="7,66 kJ / mol " HeatEvaporation="142 kJ / mol " HeatCapacity="28,1 J / (K • mol) " Volume="39,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="18,4 W / (m • K)" Description="Bario –es un metal alcalinotérreo blando, maleable  de un color blanco plateado. Contenido de bario en la corteza terrestre es de 0,05 % en masa; en el agua de mar contenido medio de bario es de 0,02 mg/litro. Bario es activo, se incluye en el subgrupo de metales alcalinos y en minerales está asociado con la suficiente firmeza. Se rompe con un fuerte golpe. Óxido de bario se utiliza para la cocción de un tipo especial de cristal - se utiliza para cubrir las barras de uranio. Fluoruro de bario en la forma de monocristales se usa en la óptica (lentes,prismas). Todos los compuestos de bario solubles en agua son altamente tóxicos."/>
	<Element Type="alcalinoterreos" Number="88" Name="radio" LatName="Radium" Alias="Ra" M="226,0254 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="(+2e) 143 rm" Electronegativity="0,9 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="1-й: 509,3 (5,2785) kJ / mol (eV) ; 2-й: 979,0 (10,147) kJ / mol (eV) " Density="(при к.т.) 5,5 g / cm ³" TemperatureMelting="973 K" TemperatureBoiling="2010 K" HeatMelting="8,5 kJ / mol " HeatEvaporation="113 kJ / mol " HeatCapacity="29,3 J / (K • mol) " Volume="45,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="18,6 W / (m • K)" Description="Radio–es un metal alcalinotérreo brillante de color  blanco plateado, empaña rápidamente en el aire. Tiene una alta actividad química y radiactiva. El radio es bastante raro. A fecha de hoy, desde su descubrimiento–hace algo más de un siglo - el mundo apenas logró obtener 1,5 kg de radio puro. La mayor parte de radio está en un estado disperso en las rocas. Para obtener sólo 1 g de radio puro se necesitaba varios contenedores de mineral de uranio, 100 vagones de carbón, 100  tanques de agua y 5 contenedores de productos químicos diferentes. Radio–es el análogo químico de elementos que forman rocas alcalinas y alcalino-térreas, que están en los feldespatos, que constituyen la mitad de la masa de la corteza terrestre. Radio se utiliza para la exposición a corto plazo en el tratamiento de enfermedades malignas de la piel, de las membranas mucosas de la nariz,del tracto genitourinario. Radio se utiliza a veces en fuentes compactas de neutrones. Radio es extremadamente radiotoxico. En el cuerpo, se comporta de manera similar al calcio - aproximadamente el 80 % de radio que entra en un organismo se acumula en el hueso. Sus altas concentraciones provocan osteoporosis, fracturas espontáneas y los tumores óseos malignos y del tejido hematopoyético."/>
	<Element Type="lantánido" Number="57" Name="lantano" LatName="Lanthanum" Alias="La" M="138,9055 amu (g / mol) " Radius="187 rm" KovRadius="169 rm" IonRadius="101,6 rm(+3e)" Electronegativity="1,10 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="541,1 (5,61) kJ / mol (eV) " Density="6,162 g / cm ³" TemperatureMelting="1194 K" TemperatureBoiling="3730 K" HeatMelting="8,5 kJ / mol " HeatEvaporation="402 kJ / mol " HeatCapacity="27,11 J / (K • mol) " Volume="22,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="13,4 W / (m • K)" Description="Lantano pertenece sustancias moderadamente tóxicas. Polvo de metal de lantano y partículas finas de sus compuestos pueden irritar el tracto respiratorio superior si entran en su interior, así como causar neumoconiosis. Una  sustancia simple de lantano –es un metal de color blanco plateado."/>
	<Element Type="lantánido" Number="58" Name="cerio" LatName="Cerium" Alias="Ce" M="140,115 amu (g / mol) " Radius="181 rm" KovRadius="165 rm" IonRadius="(+4e) 92 103.(+3e) 4 rm" Electronegativity="1,12 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3" Energy="540,1 (5,60) kJ / mol (eV) " Density="6,757 g / cm ³" TemperatureMelting="1072 K" TemperatureBoiling="3699 K" HeatMelting="5,2 kJ / mol " HeatEvaporation="398 kJ / mol " HeatCapacity="26,94 J / (K • mol) " Volume="21,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="11,3 W / (m • K)" Description="Cerio –es un elemento químico del grupo de los lantánidos, un metal plateado. Lleva el nombre de la Ceres (Ceres), el más grande de los planetas menores, a su vez nombrado en el honor de la Diosa romana de la fertilidad. El metal de tierra raro,  es inestable en el aire, se oxida gradualmente, convirtiéndose en un óxido blanco."/>
	<Element Type="lantánido" Number="59" Name="praseodimio" LatName="Praseodymium" Alias="Pr" M="140,90765 amu (g / mol) " Radius="182 rm" KovRadius="165 rm" IonRadius="(+4e) 90 101.(+3e) 3 rm" Electronegativity="1,13 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3" Energy="526,6 (5,46) kJ / mol (eV) " Density="6,773 g / cm ³" TemperatureMelting="1204 K" TemperatureBoiling="3785 K" HeatMelting="11,3 kJ / mol " HeatEvaporation="331 kJ / mol " HeatCapacity="27,44 J / (K • mol) " Volume="20,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="12,5 W / (m • K)" Description="Praseodimio –es un metal de color plata. Fue inaugurado en 1885 por un químico austriaco K. Auer von Welsbach.  Praseodimio se obtiene en una mezcla con otros elementos de tierras raras. Iones de praseodimio se utilizan para laexcitación de la luz láser con una longitud de onda de 1,05 micras (radiación infrarroja). Praseodimio fluoruro se utiliza como un material láser. Praseodimio se  utiliza para la fundición de vidrio, cuya adición  le da un color verde pálido."/>
	<Element Type="lantánido" Number="60" Name="neodimio" LatName="Neodymium" Alias="Nd" M="144,24 amu (g / mol) " Radius="182 rm" KovRadius="184 rm" IonRadius="99.(+3e) 5 rm" Electronegativity="1,14 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="531,5 (5,51) kJ / mol (eV) " Density="7,007 g / cm ³" TemperatureMelting="1294 K" TemperatureBoiling="3341 K" HeatMelting="7,1 kJ / mol " HeatEvaporation="289 kJ / mol " HeatCapacity="27,42 J / (K • mol) " Volume="20,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="16,5 W / (m • K)" Description="Neodimio –es un metal de tierras raras de color blanco plateado con un tono dorado. Oxida fácilmente en el aire. Neodimio como aditivo del 1,5% aumenta  en mitad la fuerzadel titanio puro. También se usa en la producción de potentes imanes permanentes y vidrio de color."/>
	<Element Type="lantánido" Number="61" Name="prometeo" LatName="Promethium" Alias="Pm" M="144,9127 amu (g / mol) " Radius="183 rm" KovRadius="199 rm" IonRadius="(+3e) 111 rm" Electronegativity="1,1 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="536,0(5,56) kJ / mol (eV) " Density="7,26 g / cm ³" TemperatureMelting="1441 K" TemperatureBoiling="3273 K" HeatMelting="7,13 kJ / mol " HeatEvaporation="330,5 kJ / mol " HeatCapacity="27,6 J / (K • mol) " Volume="19,96 cm ³ / mol " ThermalConductivity="17,9 W / (m • K)" Description="Prometeoprácticamente no se encuentra, ya que todos sus isótopos son radiactivos. Fue obtenido artificialmente por primera vez en 1945. El isótopo más longevo - prometio-145 tiene una vida media de 18 años. Prometio-147 (vida media de 2,64 años) se utiliza para la producción de fuentes de radioisótopos actuales, en el que se aplica en forma de óxido, y gracias al hecho de que en su descomposiciónno se presenta ninguna radiación de rayos gamma, es relativamente seguro."/>
	<Element Type="lantánido" Number="62" Name="samario" LatName="Samarium" Alias="Sm" M="150,36 amu (g / mol) " Radius="181 rm" KovRadius="162 rm" IonRadius="(+3e) 96,4 rm" Electronegativity="1,17 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2" Energy="540,1 (5,60) kJ / mol (eV) " Density="7,520 g / cm ³" TemperatureMelting="1350 K" TemperatureBoiling="2064 K" HeatMelting="8,9 kJ / mol " HeatEvaporation="165 kJ / mol " HeatCapacity="29,5 J / (K • mol) " Volume="19,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="13,3 W / (m • K)" Description="Samario metálico -  tiene apariencia similar  al plomo y propiedades mecánicas –del zinc. Samario metálico puro se separa químicamente por primera vez sólo al principio del siglo XX. Samario –un metal muy activo. Poco a poco oxidado en el aire, primero llega a ser cubierto por una película oscura y luego se derrama completamente en el polvo de color amarillo. Samario es ampliamente utilizado para la producción de pesados ​​imanes permanentes.  En la energía nuclear se utiliza para controlar los reactores nucleares."/>
	<Element Type="lantánido" Number="63" Name="europio" LatName="Europium" Alias="Eu" M="151,965 amu (g / mol) " Radius="199 rm" KovRadius="185 rm" IonRadius="(+3e) 95 (+2e) 109 rm" Electronegativity="1,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2" Energy="546,9 (5,67) kJ / mol (eV) " Density="5,243 g / cm ³" TemperatureMelting="1095 K" TemperatureBoiling="1870 K" HeatMelting="176 kJ / mol " HeatEvaporation="176 kJ / mol " HeatCapacity="27,656 J / (K • mol) " Volume="28,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="13,9 W / (m • K)" Description="Europioesunodeloslantánidosmáscaros. En su forma más pura - un metal de color blanco plateado suave, fácil de mecanizar en una atmósfera inerte. Adquiere propiedades superconductoras a una temperatura de 1,8 K y una presión de 80 GPa. Se oxida rápidamente en el aire. El europio se utiliza como un absorbente de neutrones en los reactores nucleares. Iones de europio se utilizan para la generación de radiación láser en rayos anaranjados del espectro visible. Los isótopos radioactivos de europio se utilizan en el tratamiento de algunas formas de cáncer."/>
	<Element Type="lantánido" Number="64" Name="gadolinio" LatName="Gadolinium" Alias="Gd" M="157,25 amu (g / mol) " Radius="179 rm" KovRadius="161 rm" IonRadius="(+3e) 93,8 rm" Electronegativity="1,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="594,2(6,16) kJ / mol (eV) " Density="7,900 g / cm ³" TemperatureMelting="1586 K" TemperatureBoiling="3539 K" HeatMelting="10 kJ / mol " HeatEvaporation="398 kJ / mol " HeatCapacity="37,1 J / (K • mol) " Volume="19,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="10,5 W / (m • K)" Description="Gadolinio fue descubierto en 1880 por Jean de Marignac que espectroscópicamente demostró la presencia de un nuevo elemento en la mezcla de óxidos de tierras raras. Las principales áreas de aplicación de gadolinio son la electrónica y la energía nuclear. Algunas de aleaciones de gadolinio, en especial la aleación con el cobalto y el hierropermiten crear dispositivos con una enorme densidad de grabación. Con gadolinio se fabrican sistemas de láser de  una eficiencia extremadamente alta y los parámetros ultra-altos de la radiación láser. Una pequeña cantidad de gadolinio se utiliza para la obtención de la temperatura ultra-baja en las investigaciones científicas. El gadolinio - 153 se utiliza como una fuente de radiación en la medicina para el diagnóstico de la osteoporosis."/>
	<Element Type="lantánido" Number="65" Name="terbio" LatName="Terbium" Alias="Tb" M="158,92534 amu (g / mol) " Radius="180 rm" KovRadius="159 rm" IonRadius="(+4e) 84 (+3e) 92,3 rm" Electronegativity="1,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3" Energy="569,0 (5,90) kJ / mol (eV) " Density="8,229 g / cm ³" TemperatureMelting="1629 K" TemperatureBoiling="3296 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="389 kJ / mol " HeatCapacity="29 J / (K • mol) " Volume="19,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="11,1 W / (m • K)" Description="Terbio se aísla de la mezcla de los elementos de tierras raras por cromatografía de iones o extracción. Terbio es un metal muy inusual de la serie de los lantánidos y tiene una significativa variedad de características físicas únicas,  igual como algunos de sus aleaciones y compuestos. Es un elemento monoisotópico terbio. El compuesto de terbio- hierro es el mejor material magnetostrictivode la tecnología moderna. Aleación monocristalinade terbio - cobalto a temperaturas cercanas al cero absoluto es el material magnético más potente. Terbio tungstenose produce y se consume en la electrónica como un fósforo. Los compuestos complejos de terbio se aplican en OLED dispositivos."/>
	<Element Type="lantánido" Number="66" Name="disprosio" LatName="Dysprosium" Alias="Dy" M="162,5 amu (g / mol) " Radius="180 rm" KovRadius="159 rm" IonRadius="(+3e) 90,8 rm" Electronegativity="1,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="567,0 (5,88) kJ / mol (eV) " Density="8,55 g / cm ³" TemperatureMelting="1685 K" TemperatureBoiling="2835 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="291 kJ / mol " HeatCapacity="28,16 J / (K • mol) " Volume="19,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="10,7 W / (m • K)" Description="Disprosio –es un metal de tierras raras con un brillo de color plata. No se ha encontrado en la naturaleza en estado puro, sino que es parte de algunos minerales, como xenotima. Se oxida lentamente en el aire y a temperaturas superiores a 100 ° C - rápidamente. El disprosio es un excelente componente de aleación de las aleaciones de zinc. Iones de disprosio han sido utilizados en láseres médicos. El disprosio se utiliza para la producción de lámparas de iluminación de halogenuros metálicos con un espectro cercano al del Sol."/>
	<Element Type="lantánido" Number="67" Name="holmio" LatName="Holmium" Alias="Ho" M="164,93032 amu (g / mol) " Radius="179 rm" KovRadius="158 rm" IonRadius="(+3e) 89,4 rm" Electronegativity="1,23 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="574,0 (5,95) kJ / mol (eV) " Density="8,795 g / cm ³" TemperatureMelting="1747 K" TemperatureBoiling="2968 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="301 kJ / mol " HeatCapacity="27,15 J / (K • mol) " Volume="18,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="16,2 W / (m • K)" Description="Holmio – esunmetaldetierrarara. En su estado de alta pureza holmio se utiliza para hacer las piezas polares de los imanes superconductores para fuertes campos magnéticos. En el mismo sentido, tiene mucha importancia la aleación de holmio-erbio. Iones de holmio se utilizan para generar la radiación láser en el en zona espectral infrarroja con la longitud de onda de 2,05 micras. Borato de holmioes utilizado en la tecnología nuclear."/>
	<Element Type="lantánido" Number="68" Name="erbio" LatName="Erbium" Alias="Er" M="167,26 amu (g / mol) " Radius="178 rm" KovRadius="157 rm" IonRadius="(+3e) 88,1 rm" Electronegativity="1,24 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="581,0 (6,02) kJ / mol (eV) " Density="9,06 g / cm ³" TemperatureMelting="1802 K" TemperatureBoiling="3136 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="317 kJ / mol " HeatCapacity="28,12 J / (K • mol) " Volume="18,4 cm ³ / mol " ThermalConductivity="14,5 W / (m • K)" Description="Erbio fue aislado por primera vez en 1843 por el químico sueco K. G. Mosander de un mineral que se encontró cerca del pueblo de Ytterby . Uno de los principales usos de erbio es  como un óxido (a veces de borato) en la tecnología nuclear. Por ejemplo, una mezcla de óxido de erbio y óxido de uranio, puede mejorar drásticamente el rendimiento de los reactores RBMK mejorando  la distribución de energía, sus parámetros técnicos y económicos, y que es especialmente importante - la seguridad de los reactores. Una fibra óptica dopada con el elemento de tierrasraras  erbio posee la capacidad de absorber la luz de una  longitud de onda y emitirla de otra longitud de onda."/>
	<Element Type="lantánido" Number="69" Name="tulio" LatName="Thulium" Alias="Tm" M="168,93421 amu (g / mol) " Radius="177 rm" KovRadius="156 rm" IonRadius="(+3e) 87 rm" Electronegativity="1,25 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2" Energy="589,0 (6,10) kJ / mol (eV) " Density="9,321 g / cm ³" TemperatureMelting="1818 K" TemperatureBoiling="2220 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="232 kJ / mol " HeatCapacity="27 J / (K • mol) " Volume="18,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="16,9 W / (m • K)" Description="Tulio – es un metal  de color plateado-blanco fácil de procesar. Tulio fue descubierto por el químico sueco PT Cleve en 1879, mientras  buscaba las impurezas de óxido de erbio. Tulio es un elemento de tierras raras, y está presente en minerales como xenotima, euxenite, monacita, loparite. Interviene en la producción de medios magnéticos. Iones de tulio se utilizan para generar la radiación infrarroja con una longitud de onda de 1,91 micras."/>
	<Element Type="lantánido" Number="70" Name="iterbio" LatName="Ytterbium" Alias="Yb" M="173,04 amu (g / mol) " Radius="194 rm" KovRadius="170 rm" IonRadius="(+3e) 85.8 (+2e) 93 rm" Electronegativity="1,1 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2" Energy="603,0 (6,25) kJ / mol (eV) " Density="6,9654 g / cm ³" TemperatureMelting="1097 K" TemperatureBoiling="1466 K" HeatMelting="3,35 kJ / mol " HeatEvaporation="159 kJ / mol " HeatCapacity="26,7 J / (K • mol) " Volume="24,8  cm ³ / mol " ThermalConductivity="34,9 W / (m • K)" Description="Iterbio –es un metal de color gris claro. Existe en dos modificaciones cristalinas. Iones de iterbio se utilizan para la generación de radiación láser en el rango del infrarrojo cercano con una longitud de onda de 1,06 ÷ 1,07 micras. La irradiación de neutrones sobre iterbio en un reactor nuclear le convierte parcialmente en el isómero de hafnio-178. Hay propuestas para utilizar este isómero como el almacenamiento de energía, aunque estos proyectos sólo están en la fase de investigación."/>
	<Element Type="lantánido" Number="71" Name="lutecio" LatName="Lutetium" Alias="Lu" M="174,967 amu (g / mol) " Radius="175 rm" KovRadius="156 rm" IonRadius="(+3e) 85 rm" Electronegativity="1,27 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="513,0 (5,32) kJ / mol (eV) " Density="9,8404 g / cm ³" TemperatureMelting="1936 K" TemperatureBoiling="3668 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="414 kJ / mol " HeatCapacity="26,5 J / (K • mol) " Volume="17,8  cm ³ / mol " ThermalConductivity="16,4 W / (m • K)" Description="Lutecio – esunmetaldecolorplateado-blanco, fácildemecanizar. Es el elemento más pesado de los lantánidos por el peso atómico y la densidad atómica. A temperatura ambiente en el aire se cubre con una película de óxido densa y a una temperatura de 400 ° C se oxida. Cuando se le calientese hace reaccionar con halógeno, azufre y otros elementos no metálicos. Lutecio fue descubierto como impureza al óxido de iterbio. Se utiliza para la producción de medios magnéticos. Tiene la aplicación en la tecnología láser. Y también se utiliza para la producción del material cerámico refractario conductor."/>
	<Element Type="actínido" Number="89" Name="actinio" LatName="Actinium" Alias="Ac" M="227,0278 amu (g / mol) " Radius="188 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="(+3e) 118 rm" Electronegativity="1,1 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="665,5 (6,90) kJ / mol (eV) " Density="10,07 g / cm ³" TemperatureMelting="1320 K" TemperatureBoiling="3470 K" HeatMelting="10,5 kJ / mol " HeatEvaporation="292,9 kJ / mol " HeatCapacity="27,2 J / (K • mol) " Volume="22,54 cm ³ / mol " ThermalConductivity="n / a " Description="Actinio –un metal de color blanco plateado que en apariencia se asemeja a lantano. Debido a la radiactividad en la oscuridadtiene el color azul característico resplandor. Actinio es uno de los elementos radiactivos naturales menos comunes. Su contenido total en la corteza no supere 2.600 toneladas, mientras que, por ejemplo, la cantidad de radio es de más de 40 millones de toneladas. La extracción de actinio de los minerales de uranio es poco práctica debido a su bajo contenido en ellos, y la gran similitud con otros elementos de tierras raras presentes en ellos."/>
	<Element Type="actínido" Number="90" Name="torio" LatName="Thorium" Alias="Th" M="232,0381 amu (g / mol) " Radius="180 rm" KovRadius="165 rm" IonRadius="(+4e) 102 rm" Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+4" Energy="670,4 (6,95) kJ / mol (eV) " Density="11,78 g / cm ³" TemperatureMelting="2028 K" TemperatureBoiling="5060 K" HeatMelting="16,11 kJ / mol " HeatEvaporation="513,7 kJ / mol " HeatCapacity="26,23 J / (K • mol) " Volume="19,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="54,0 W / (m • K)" Description="Torio fue nombrado por su descubridor J. Berzelius en el honor de Thor-  el Dios del trueno en la mitología nórdica. Torio casi siempre figura en los minerales de tierras raras, que son fuentes de su recepción. Contenido de torio en la Corteza es de 8-13 g/t, en el agua de mar 0,05 ug/l. En las rocas ígneas la cantidad de torio disminuye a partir del ácido (18 g/t) a la base (3 g/t).  Una cantidad significativa de torio es acumulada en relación con procesos  pegmatita y postmagmáticos, mientras que su contenido aumenta con la cantidad de potasio en las rocas."/>
	<Element Type="actínido" Number="91" Name="protactinio" LatName="Protactinium" Alias="Pa" M="231,03588 amu (g / mol) " Radius="161 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="(+5e) 89 (+3e) 113 rm" Electronegativity="1,5  (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +4" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="15,37 g / cm ³" TemperatureMelting="2113 K" TemperatureBoiling="4300 K" HeatMelting="16,7 kJ / mol " HeatEvaporation="481,2 kJ / mol " HeatCapacity="27,7 J / (K • mol) " Volume="15 cm ³ / mol " ThermalConductivity="n / a " Description="Protactinio -  es un metal de color gris claro que se aproxima a uranio por su dureza.  En el aire suele estar cubierto por una fina capa de monóxido de carbono. A una temperatura de 20 K tiene la superconductividad. Protactinio forma parte de los minerales de uranio. Hay 13 isótopos radiactivos de protactinio. Debido a su bajo contenido en la Corteza y la extrema toxicidad sólo se utiliza como un suplemento al combustible nuclear. Para el hombre es muy peligroso."/>
	<Element Type="actínido" Number="92" Name="uranio" LatName="Uranium" Alias="U" M="238,0289 amu (g / mol) " Radius="138 rm" KovRadius="142 rm" IonRadius="(+6e) 80 (+4e) 97 rm" Electronegativity="1,38 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +5, +4, +3" Energy="686,4 (7,11) kJ / mol (eV) " Density="19,05 g / cm ³" TemperatureMelting="1405,5" TemperatureBoiling="4018  K" HeatMelting="12,6 kJ / mol " HeatEvaporation="417 kJ / mol " HeatCapacity="27,67 J / (K • mol) " Volume="12,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="27,5 W / (m • K)" Description="Uranio –es un metal muy pesado, de color blanco plateado brillante. En su forma pura es un poco más suave que el acero, maleable, flexible, tiene pequeñas propiedades paramagnéticas. Uranio tiene tres modificaciones cristalinas. En la antigüedad (siglo I aC) el óxido de uranio natural se utilizaba para la producción de esmalte de color amarillo para la cerámica. La primera fecha importante en la historia de uranio - es 1789, cuando un filósofo y químicoalemán Martin Heinrich Klaproth ha obtenido la sustancia negra similar al metal de una &quot;tierra&quot; de color amarillo extraídade la resina mineral de Saxon.  Uranio se encuentra ampliamente distribuido en la naturaleza. Existen 8 isótopos de uranio. Uranio químicamente es muy activo. Se oxida rápidamente en el aire y se cubre con una película de óxido iridiscente. Polvo fino de uranio se inflama en el aire y se enciende a 150-175 ° C. De él se produce el combustible nuclear. Una pequeña adición de uranio al vidrio le da un hermoso  color amarillo. El uso más famoso de uranio empobrecido –es como núcleos para cáscarasperforantes. Urano en su cualquier estado es peligroso para la vida humana."/>
	<Element Type="actínido" Number="93" Name="neptunio" LatName="Neptunium" Alias="Np" M="237,048 amu (g / mol) " Radius="130 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="(+4e) 95 (+3e) 110 rm" Electronegativity="1,36 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="20,25 g / cm ³" TemperatureMelting="913 K" TemperatureBoiling="4175 K" HeatMelting="9,6 kJ / mol " HeatEvaporation="336  kJ / mol " HeatCapacity="29,62 J / (K • mol) " Volume="21,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="6,3 W / (m • K)" Description="Neptunio elemental– es un metal maleable, relativamente suave con un brillo plateado.  Neptunio - es el primer elemento transuránico, el mundo no se produce, y se obtuvo artificialmente a partir de uranio por reacciones nucleares. Actualmente neptunio se extrae a partir del producto de la irradiación prolongada de uranio en los reactores nucleares, como un subproducto de la extracción de plutonio. Hay 11 isótopos radiactivos de neptunio. El uso principal de neptunio - es obtención de plutonio."/>
	<Element Type="actínido" Number="94" Name="plutonio" LatName="Plutonium" Alias="Pu" M="244,0642 amu (g / mol) " Radius="162 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="(+3е) 100 rm, (+4е) 86 rm, (+5е) 74 rm, (+6е) 71 rm" Electronegativity="1,28 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3, +2" Energy="584,7 kJ / mol " Density="19,84 g / cm ³" TemperatureMelting="912 K" TemperatureBoiling="3507 K" HeatMelting="2,8 kJ / mol " HeatEvaporation="343,5 kJ / mol " HeatCapacity="32,77 J / (K • mol) " Volume="12,12 cm ³ / mol " ThermalConductivity="6,74 W / (m • K)" Description="El plutonio , como la mayoría de metales , tiene un color plata brillante , como un níquel o  hierro , pero se oxida en el aire, cambiando su color primero al de bronce, luego azul y luego metal endurecido se convierte en un color negro o verde opaco debido a la formación de  recubrimiento de óxido suelto . No tiene isótopos estables. Es ampliamente utilizado en la fabricación de armas nucleares y el establecimiento de los reactores nucleares. La primera explosión de ensayo de una bomba nuclear, lleno de plutonio,  fue llamada Trinidad. El descubrimiento de plutonio ha sido cometido por un equipo de personal de la Universidad de Berkeley, bajo la dirección de T. Seaborg  con la ayuda de  ciclotrón de 60 pulgadas. Durante y después de la segunda Guerra Mundial  los investigadores llevaron a cabo experimentos en animales y humanos, administrándolesvíaintravenosa la dosis de plutonio. Los estudios en animales han demostrado que unos pocos miligramos de plutonio por kilogramo de tejido  forman una dosis letal."/>
	<Element Type="actínido" Number="95" Name="americio" LatName="Americium" Alias="Am" M="243,0614 amu (g / mol) " Radius="173 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="(+4e) 92 (+3e) 107 rm" Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +5, +4, +3" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="13,67 g / cm ³" TemperatureMelting="1267 K" TemperatureBoiling="2880 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="238,5 kJ / mol " HeatCapacity="27 J / (K • mol) " Volume="18,28 cm ³ / mol " ThermalConductivity="n / a " Description="Americio – un metal  dúctil y maleable de color blanco plateado. Brilla en la oscuridad debido a su propia α-radiación. Por encima de todo, se parece a una familia de los metales de tierras raras. Tiene dos formas alotrópicas. En la forma de baja temperatura tiene una estructura hexagonal compacta doble. Americio - un elemento altamente tóxico. Su isótopo de vida más larga Am-243 tiene una vida media de 8.000 años y se utiliza para la investigación radioquímica y la acumulación de elementos transuránicos más distantes."/>
	<Element Type="actínido" Number="96" Name="curio" LatName="Curium" Alias="Cm" M="247,0703 amu (g / mol) " Radius="299 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3" Energy="581(6,02) kJ / mol (eV) " Density="13,51 g / cm ³" TemperatureMelting="1613 K" TemperatureBoiling="3383 K" HeatMelting="10 kJ / mol " HeatEvaporation="238,5 kJ / mol " HeatCapacity="25,85 J / (K • mol) " Volume="20,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="n / a " Description="Curio –es uno de los sintetizados elementos transuránicos. Nombrado en honor de Pierre y Marie Curie. Ciertos isótopos de curio son producidos en los reactores nucleares. Se producen por sucesivas capturas de neutrones por los núcleos de elementos  del blanco, es una acumulación deátomos de curio. Después de acumular el curio en cantidades suficientes, es aislado por métodos de procesamiento químico, concentrado y convertido en óxido de curio. Curio –es un metal extremadamente caro. Actualmente se utiliza sólo en las áreas más importantes de la tecnología nuclear. Su aplicación importante es la producción de fuentes de neutrones de alta potencia  para &quot;incendio&quot; (lanzamiento) de reactores nucleares especiales. En los últimos años ocupa un lugar muy importante, no sólo en las mentes de los ingenieros."/>
	<Element Type="actínido" Number="97" Name="berkelio" LatName="Berkelium" Alias="Bk" M="247,0703 amu (g / mol) " Radius="297 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +4" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="13,25 g / cm ³" TemperatureMelting="1259 K" TemperatureBoiling="2900 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Berkelio– un elemento químico preparado artificialmente, radiactivo transuránico, que es un análogo de terbio, de color blanco plateado. Berkeley no tiene isótopos estables, la más larga vida delnucleído Bk-247 tiene una vida media de 1.380 años.  Ha sido descubierto que berkelio es muy reactivo. Se utiliza para obtener los isótopos de californio."/>
	<Element Type="actínido" Number="98" Name="californio" LatName="Californium" Alias="Cf" M="251,0796 amu (g / mol) " Radius="295 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3, +2" Energy="0 (0) kJ / mol (eV) " Density="15,1 g / cm ³" TemperatureMelting="900 K" TemperatureBoiling="1470 K" HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="29 J / (K • mol) " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Californio–un metal extremadamente volátil, elemento químico radiactivo. Fue artificialmente obtenido en 1950 por el Grupo Seaborg en UC Berkeley. Californio se recupera de los productos que han sido expuestos a la irradiación prolongada de plutonio con neutrones en un reactor nuclear. Isótopo Cf- 252 tiene la aplicación más frecuente. Se utiliza como una poderosa fuente de neutrones en el análisis de activación de neutrones, y en la  radioterapia de tumores. California es el metal más caro del mundo. Según el Laboratorio Nacional de Oak Ridge, en 1998 el costo de Cf- 249 y Cf- 252 fue $180,25  y $56 por microgramo, respectivamente. Cf- 251 se menciona en el libro de Chingiz Abdulayev &quot;símbolos de la desintegración &quot; como un elemento de una bomba atómica en miniatura - la &quot; maleta nuclear”."/>
	<Element Type="actínido" Number="99" Name="einsteinio" LatName="Einsteinium" Alias="Es" M="252,083 amu (g / mol) " Radius="292 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3, +2" Energy="619 kJ / mol " Density="13,5 g / cm ³" TemperatureMelting="860 K" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Einstenio - un elemento químico transuránico de número atómico 99, un metal radiactivo  de color plateado. Einstein fue inaugurado en diciembre del 1952 y nombrado en el honor de Einstein. Utilizado para la obtención de mendelevio por el bombardeo de átomos deeinstenio en un ciclotrón por átomos de helio. En la historia de juego de ordenador”la Singularidad”durante el tiempo soviético los depósitos del elemento E99 fueron descubiertos en una isla en el Océano Pacífico. Con su estudio el metal identificó una serie de características inusuales, la más espectacular de las cuales fue el cambio en el flujo del tiempo. Con la ayuda del  dispositivo funcionado con el elemento 99, de manipulación de tiempo, uno de los científicos ha podido cambiar el curso de la historia y tomar el mundo en la realidad alternativa."/>
	<Element Type="actínido" Number="100" Name="fermio" LatName="Fermium" Alias="Fm" M="257,0951 amu (g / mol) " Radius="290 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="627 kJ / mol " Density="13,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1800 K" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Fermio - un elemento químico radiactivo transuránico. Fermio fue aislado por primera vez a finales de 1952, por un americano A. Ghiorso y otros científicos del Laboratorio Nacional de Los Alamos, en forma del isótopo Fm-255 con una vida media de T1 / 2 = 20,1 h.  El isótopo se encontraba en el polvo después de la primera explosión termonuclear producida por EE.UU. en Eniwetok Atoll 01 de noviembre 1952. El elemento fue llamado así por el físico Ítalo-americano Enrico Fermi. Objetivos de átomos de Fm se utilizan en física nuclear para producir núcleos de elementos más pesados. Fermio es peligroso para un ser humano."/>
	<Element Type="actínido" Number="101" Name="mendelevio" LatName="Mendelevium" Alias="Md" M="258,1 amu (g / mol) " Radius="287 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2, +1" Energy="635 kJ / mol " Density="13,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1100 K" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Mendelevio. El primer isótopo del elemento 101 -  mendelevio Md- 256 con una vida media t ½ = 1,5 h se obtuvo en 1955 por  un grupo de científicos estadounidenses Alfred Ghiorso , Burwell Harvey, Gregory Choppin , y Stanley Thompson por medio de bombardeo durante 3 horas con los átomos de α -partículas de Es - 253. Fue nombrado en honor de Dmitri Ivanovich Mendeleev , el creador de la tabla periódica. Mendelevio se obtiene  mediante el bombardeo en un ciclotrón de átomos de einstenio con iones de helio. Se conocen 17 isótopos de mendelevio con una masa de 245 a 260. El isótopo más estable Md - 258 tiene una vida media de 51,5 días. Otros tienen una vida media de menos de 97 min, la mayoría - menos de 5 minutos. Elemento tiene un estado meta estable, Md -258 t ½ = 57 min. Debido a la falta de conocimiento mendelevio no está utilizado en práctica."/>
	<Element Type="actínido" Number="102" Name="nobelio" LatName="Nobelium" Alias="No" M="259,1009 amu (g / mol) " Radius="285 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2" Energy="640 kJ / mol " Density="13,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1100 K" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Nobelio –  un elemento químico obtenido artificialmente. Los primeros en anunciar el descubrimiento del elemento 102  en 1957 fue un grupo de científicos que trabajaban en Estocolmo (Suecia). También se les pide nombrar el nobelio elemento en honor de Alfred Nobel. En diferentes momentos, diferentes isótopos se obtuvieron ciclotrones nobelio en los objetivos de bombardeo de elementos pesados ​​con iones ligeros. El objetivo puede ser utilizado isótopos de uranio, una serie de elementos transuránicos (americio,curio,einstenio, plutonio, CA) o el plomo. Para bombardear a los iones de destino se toman 22Ne neón, 18O oxígeno, carbono 12C, calcio 48CA y otros. Debido nobelio imposible de obtener en cantidades suficientes, su uso y su función en la vida humana no está definida."/>
	<Element Type="actínido" Number="103" Name="lawrencio" LatName="Lawrencium" Alias="Lr" M="262,11 amu (g / mol) " Radius="282 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="470 kJ / mol " Density="13,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1900 K" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Lawrencio–un elemento químico preparado artificialmente. Investigadores soviéticos han propuesto llamarlo Rutherford, en honor de Ernesto Rutherford, los americanos - Lawrencio, en honor del inventor del ciclotrón, el físico Ernesto Lawrence. Símbolos Rf, Lr se podía ver en la tabla de elementos, publicada en diferentes años. De acuerdo con la decisión del nombre IUPAC de este artículo se  ha llamado Lawrencio. Debido a la corta vida de los isótopos de Laurencio, el isótopo de vida más larga tiene una vida media de 3 ± 0,5 minutos, y su aplicación práctica es difícil."/>
	<Element Type="de transición" Number="21" Name="escandio" LatName="Scandium" Alias="Sc" M="44,95591 amu (g / mol) " Radius="162 rm" KovRadius="144 rm" IonRadius="(+3e) 72,3 rm" Electronegativity="1,36 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="630,8 (6,54) kJ / mol (eV) " Density="2,99 g / cm ³" TemperatureMelting="1814 K" TemperatureBoiling="3110 K" HeatMelting="15,8 kJ / mol " HeatEvaporation="332,7 kJ / mol " HeatCapacity="25,51 J / (K • mol) " Volume="15,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="15,8 W / (m • K)" Description="Escandio –un metal ligero de color plateado, con un característico matiz amarillo. Existe en dos modificaciones cristalinas. El contenido medio de escandio en la Corteza es de 10 g/t. Escandio es un elemento disperso lithophile. En la tecnología de la aislación de este elemento es importante su recuperación completa del mineral procesado. Escandio se utiliza como una impureza microaleación para diferentes aleaciones. Escandio se utiliza para obtener materiales superduros. Óxido de escandio juega un papel crítico en la producción de - súpercomputadoras, prótesis dentales de alta calidad y materiales refractarios. Alrededor de 80 kg de escandio se utiliza cada año para la producción de elementos de alta iluminación."/>
	<Element Type="de transición" Number="22" Name="titanio" LatName="Titanium" Alias="Ti" M="47,88 amu (g / mol) " Radius="147 rm" KovRadius="132 rm" IonRadius="(+4e)68 (+2e)94 rm" Electronegativity="1,54 (escala de Pauling) " Oxidation="+2, +3, +4" Energy="657,8(6,82) kJ / mol (eV) " Density="4,54 g / cm ³" TemperatureMelting="1933 K" TemperatureBoiling="3560 K" HeatMelting="18,8 kJ / mol " HeatEvaporation="422,6 kJ / mol " HeatCapacity="25,1 J / (K • mol) " Volume="10,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="21,9 W / (m • K)" Description="Titanio –un metal ligero del color blanco plateado. Existe en dos modificaciones cristalinas. Titán tiene la décima más alta prevalencia en la naturaleza. El contenido en la Corteza es de 0,57 % en masa, en agua del mar es de 0.001 mg/l. Tiene una alta viscosidad, durante  el mecanizado suele pegarse a la herramienta de corte, por lo que requiere un recubrimiento especial en la herramienta. El polvo de titanio tiene la capacidad de explotar. Su punto de inflamación - 400 ° C. Virutas de titanio tienen peligro de incendio. En la industria química se utiliza para la producción de reactores, tuberías, bombas. En la industria militar se usa en la fabricación de chalecos antibalas, en la aviación  - en los tabiques antifuego."/>
	<Element Type="de transición" Number="23" Name="vanadio" LatName="Vanadium" Alias="V" M="50,9415 amu (g / mol) " Radius="134 rm" KovRadius="122 rm" IonRadius="(+5e)59 (+3e)74 rm" Electronegativity="1,63 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +4, +3, +2, 0" Energy="650,1(6,74) kJ / mol (eV) " Density="6,11 g / cm ³" TemperatureMelting="2160 K" TemperatureBoiling="3650 K" HeatMelting="17,5 kJ / mol " HeatEvaporation="460 kJ / mol " HeatCapacity="24,95 J / (K • mol) " Volume="8,35 cm ³ / mol " ThermalConductivity="30,7 W / (m • K)" Description="Vanadio –es un metal dúctil de color gris plateado. Este elemento forma compuestos con un hermoso color, de ahí el nombre del elemento que está asociado con el nombre de la Diosa escandinava del amor y la belleza Freya. El vanadio se relaciona con células dispersas y, naturalmente, en forma libre no se encuentra. El contenido de vanadio en la Corteza es de 1,6 • 10-2 % en masa, en agua de los océanos 3 • 10-7 %. Vanadio se utiliza para aceros inoxidables y de la herramienta. Esta descubierto que vanadio puede inhibir la formación de colesterol. El exceso de vanadio en el cuerpo humano conduce a diversas enfermedades comola reacción inflamatoria local de la piel y de las membranas mucosas de los ojos, las vías respiratorias superiores, la acumulación de moco en los bronquios y alvéolos. La dosis tóxica es de 0,25 mg y la dosis letal humana - 4.2 mg."/>
	<Element Type="de transición" Number="24" Name="cromo" LatName="Chromium" Alias="Cr" M="51,9961 amu (g / mol) " Radius="130 rm" KovRadius="118 rm" IonRadius="(+6e)52 (+3e)63 rm" Electronegativity="1,66 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +3, +2, 0" Energy="652,4 (6,76) kJ / mol (eV) " Density="7,19 g / cm ³" TemperatureMelting="2130 K" TemperatureBoiling="2945 K" HeatMelting="21 kJ / mol " HeatEvaporation="342 kJ / mol " HeatCapacity="23,3 J / (K • mol) " Volume="7,23 cm ³ / mol " ThermalConductivity="93,9 W / (m • K)" Description="Cromo–es un metal sólido de color blanco azulado. Fue descubierto en1766, en las inmediaciones de Ekaterimburgo en un mineral, que se llamó &quot; el plomo rojo de Siberia&quot;.  El contenido promedio de cromo en la Corteza es de 83 g/t.  Él es un típico elemento liófilo y casi todo estáconcluido en minerales como por ejemplo,  cromitas хромшпинелидов. Cromo muy puro es bastante bien mecanizable. Cromo es un componente importante de acero inoxidable. Cromo está incluido en los tejidos de plantas y animales. La disminución de la cantidad de cromo en la dieta y la sangre reduce la tasa de crecimiento y aumenta el colesterol en la sangre  Basada en una historia real la película de Steven Soderbergh  &quot;Erin Brockovich&quot; habla de litigios importantes, relacionados con la contaminación del medio ambiente con el cromo hexavalente, que resultó en que muchas personas han desarrollado  enfermedades graves."/>
	<Element Type="de transición" Number="25" Name="manganeso" LatName="Manganum" Alias="Mn" M="54,93805 amu (g / mol) " Radius="135 rm" KovRadius="117 rm" IonRadius="(+7e) 46 (+2e) 80 rm" Electronegativity="1,55 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3, +2, 0, −1" Energy="716,8 (7,43) kJ / mol (eV) " Density="7,21 g / cm ³" TemperatureMelting="1517 K" TemperatureBoiling="2235 K" HeatMelting="(13,4) kJ / mol " HeatEvaporation="221 kJ / mol " HeatCapacity="26,3 J / (K • mol) " Volume="7,39 cm ³ / mol " ThermalConductivity="7,8 W / (m • K)" Description="Manganeso - unmetaldecolorblancoplateado. Existen cinco formas alotrópicas conocidas del manganeso. Manganeso –ocupa plaza 14 por su prevalencia en la Tierra. Manganeso es un segundo metal pesado que el hierro, que es del 0,03% del número total de átomos en la corteza terrestre. Manganeso se usa para endurecer acero. Es la base para la producción de células de las baterías de manganeso - zinc. Manganeso esta presente en todos los organismos, plantas y animales, y a pesar de que su proporción suele ser muy pequeña, del orden de milésimas de un porcentaje, él tiene un impacto significativo en la vida, un micro elemento. Manganeso tiene un impacto sobre el crecimiento, la formación de la sangre y la función de las gónadas. La acumulación excesiva de manganeso en el cuerpo humano en el primer lugar  da efecto en el funcionamiento del sistema nervioso central. La dosis tóxica para el hombre es de 40 mg al día de manganeso."/>
	<Element Type="de transición" Number="26" Name="hierro" LatName="Ferrum" Alias="Fe" M="55,847 amu (g / mol) " Radius="126 rm" KovRadius="117 rm" IonRadius="(+3e) 64 (+2e) 74 rm" Electronegativity="1,83 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +3, +2, 0," Energy="759,1 (7,87) kJ / mol (eV) " Density="7,874 g / cm ³" TemperatureMelting="1812 K" TemperatureBoiling="3134 K" HeatMelting="247,1 kJ / kg 13,8 kJ / mol " HeatEvaporation="6088 kJ / kg ~340 kJ / mol " HeatCapacity="25,14 J / (K • mol) " Volume="7,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="80,4 W / (m • K)" Description="Hierro –un metal maleable con alta reactividad química y de color blanco plateado. Hierro se corroe rápidamente a altas temperaturas y gran humedad en el aire. Hierro es la base para la producción de tales aleaciones como el acero de aleación, hierro fundido, acero inoxidable. En la naturaleza rara vez hierro se encuentra en su forma pura,sino  se encuentra a menudo en la composición de los meteoritos de hierro-níquel. Prevalencia de hierro en la Corteza –de 4,65 % en masa. También se cree que hierro constituye la mayor parte del núcleo de la Tierra. Hierro como material de la herramienta, es conocido desde la antigüedad.  Los adornos de las tumbas egipcias y la daga de la ciudad sumeria de Ur están hechos del hierro meteórico.  En los organismos vivos, el hierro es un oligoelemento esencial que cataliza los procesos respiratorios. En los cuerpos de animales y seres humanos hierro proviene de los alimentos. Los más ricos en alimentos de hierro son: hígado, carne, huevos, legumbres, pan, cereales, remolacha. Necesidad humana diaria de hierro es la siguiente: - los niños de 4 a 18 mg, hombre adulto - 10 mg, mujer adulta - 18 mg, las mujeres embarazadas en la segunda mitad del embarazo - 33 mg."/>
	<Element Type="de transición" Number="27" Name="cobalto" LatName="Cobaltum" Alias="Co" M="58,9332 amu (g / mol) " Radius="125 rm" KovRadius="116 rm" IonRadius="(+3e) 63 (+2e) 72 rm" Electronegativity="1,88 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2, 0, -1" Energy="758,1 (7,86) kJ / mol (eV) " Density="8,9 g / cm ³" TemperatureMelting="1768 K" TemperatureBoiling="3143 K" HeatMelting="15,48 kJ / mol " HeatEvaporation="389,1 kJ / mol " HeatCapacity="24,8 J / (K • mol) " Volume="6,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="100 W / (m • K)" Description="Cobalto–es un metal de color blanco-plata ligeramente amarillo con un tinte rosado o azulado. Existe en dos modificaciones cristalinas. Los compuestos de cobalto son conocidos por el hombre desde la antigüedad, y vidrio azul de cobalto, esmaltes, pinturas son encontradas en las tumbas del antiguo Egipto. Fracción de masa de cobalto en la corteza es de un 0,004%. Cobalto se obtiene esencialmente a partir de minerales de níquel, tratándoles con soluciones de ácido sulfúrico o amoniaco. Las propiedades magnéticas de aleaciones de cobalto se utilizan en equipos de grabación magnética, así como núcleos de motores eléctricos y transformadores. Cobalto, uno de los microelementos vitales en el cuerpo humano. Forma parte de la vitamina B12. Cobalto es involucrado en la hematopoyesis, las funciones del sistema nervioso y el hígado, reacciones enzimáticas. La necesidad humana de cobalto es de 0,007-0,015 mg al día."/>
	<Element Type="de transición" Number="28" Name="níquel" LatName="Niccolum" Alias="Ni" M="58,6934 amu (g / mol) " Radius="124 rm" KovRadius="115 rm" IonRadius="(+2e) 69 rm" Electronegativity="1,91 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2, 0" Energy="736,2 (7,63) kJ / mol (eV) " Density="8,902 g / cm ³" TemperatureMelting="1726 K" TemperatureBoiling="3005 K" HeatMelting="17,61 kJ / mol " HeatEvaporation="378,6 kJ / mol " HeatCapacity="26,1 J / (K • mol) " Volume="6,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="90,9 W / (m • K)" Description="Níquel - es un metal maleable de transición dúctil, de color blanco plateado, a temperaturas ordinarias en el aire se cubre por una película delgada de óxido. Químicamente poco reactivo. En su forma pura es muy maleable y fácil de trabajar a presión. Se quema sólo en forma de polvo. Níquel es bastante común en la naturaleza. Su contenido en la Corteza terrestre es de 0,01 % en masa. Níquel es la base de la mayoría de las súper aleaciones - materiales resistentes al calor utilizados en el utilizado en la industria aeroespacial para partes eléctricas. Chapado de níquel - es la creación de recubrimiento de níquel en la superficie de otro metal con el fin de protegerlo de la corrosión. En la medicina, muchas prótesis se fabrican a partir de níquel. Níquel se utiliza en el arrollamiento de las cuerdas de los instrumentos musicales. También níquel está implicado en reacciones enzimáticas en animales y plantas."/>
	<Element Type="de transición" Number="29" Name="cobre" LatName="Cuprum" Alias="Cu" M="63,546 amu (g / mol) " Radius="128 rm" KovRadius="117 rm" IonRadius="(+2e) 72 (+1e) 96 rm" Electronegativity="1,90 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +2, +1, 0" Energy="745,0 (7,72) kJ / mol (eV) " Density="8,92 g / cm ³" TemperatureMelting="1356,55 K" TemperatureBoiling="2840,15 K" HeatMelting="13,01 kJ / mol " HeatEvaporation="304,6 kJ / mol " HeatCapacity="24,44 J / (K • mol) " Volume="7,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="401 W / (m • K)" Description="Cobre - es un metal dúctil,de transición, de color oro rosa. Uno de los primeros metales dominados por la humanidad gracias a su disponibilidad de mineral  y baja temperatura de fusión. Cobre se encuentra en la naturaleza en forma de dos compuestos y la forma pura. La mayor parte del mineral de cobre se extrae a cielo abierto. Cobre se utiliza ampliamente en energía eléctrica para la fabricación de cables de alimentación u otros conductores. Cobre es un elemento esencial para todas las plantas y animales superiores. En la corriente de la sangre cobre se transfiere principalmente por la proteína ceruloplasmina. El cuerpo humano adulto contiene 80 mg de cobre."/>
	<Element Type="de transición" Number="30" Name="zinc" LatName="Zincum" Alias="Zn" M="65,39 amu (g / mol) " Radius="138 rm" KovRadius="125 rm" IonRadius="(+2e) 74 rm" Electronegativity="1,65 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="905,8 (9,39) kJ / mol (eV) " Density="7,133 g / cm ³" TemperatureMelting="419,6 °C" TemperatureBoiling="906,2 °C" HeatMelting="7,28 kJ / mol " HeatEvaporation="114,8 kJ / mol " HeatCapacity="25,4 J / (K • mol) " Volume="9,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="116 W / (m • K)" Description="Zinc en condiciones normales –es un metal frágil, de transición de color blanco azulado, empaña en el aire. En su forma más pura - un metal de color blanco plateado muy dúctil. Se conocen 66 minerales de zinc. Zinc - un elemento nutriente importante en los organismos vivos, que contienen un promedio de 0.0005 % de zinc. No se encuentra en la naturaleza como un metal nativo. Zinc se extrae a partir de minerales. El principal método de producción de zinc –el electrolítico. Zinc se usa para proteger el acero contra la corrosión - galvanizado. Zinc se introduce en la composición de muchas soldaduras para reducir sus temperaturas de fusión. En la medicina, óxido de zinc se utiliza para la desinfección. Zinc es necesario para la producción de esperma y está implicado en la síntesis de la insulina, testosterona y la hormona del crecimiento. La deficiencia de zinc en el cuerpo conduce a un número de trastornos, como irritabilidad, fatiga, pérdida de memoria, depresión, visión borrosa, pérdida de peso."/>
	<Element Type="de transición" Number="39" Name="itrio" LatName="Yttrium" Alias="Y" M="88,90585 amu (g / mol) " Radius="178 rm" KovRadius="162 rm" IonRadius="(+3e) 89,3 rm" Electronegativity="1,22 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="615,4 (6,38) kJ / mol (eV) " Density="4,47 g / cm ³" TemperatureMelting="1795 K" TemperatureBoiling="3611 K" HeatMelting="11,5 kJ / mol " HeatEvaporation="367 kJ / mol " HeatCapacity="26,52 J / (K • mol) " Volume="19,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="17,2 W / (m • K)" Description="Una sustancia simple de itrioes un metal de color gris claro. Existe en dos modificaciones cristalinas. Cromita de itrio – el material para los mejores calentadores de resistencia de alta temperatura, capaces de operar en una atmósfera oxidante (aire, oxígeno). Teluro de itrio es un importante compuesto. Teniendo una baja densidad, punto de fusión alto y la fuerza, es útil para la fabricación de generadores termoeléctricos con una mayor eficiencia."/>
	<Element Type="de transición" Number="40" Name="circonio" LatName="Zirconium" Alias="Zr" M="91,224 amu (g / mol) " Radius="160 rm" KovRadius="145 rm" IonRadius="(+4e)79 rm" Electronegativity="1,33 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +3, +2, +1, 0" Energy="659,7 (6,84) kJ / mol (eV) " Density="6,506 g / cm ³" TemperatureMelting="2125 K" TemperatureBoiling="4650 K" HeatMelting="19,2 kJ / mol " HeatEvaporation="567 kJ / mol " HeatCapacity="25,3 J / (K • mol) " Volume="14,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="22,7 W / (m • K)" Description="Sustancia simple circonio– un metal brillante de  color gris plateado. Tiene una gran ductilidad, es resistente a la corrosión. Circonio puro es flexible, fácil de procesamiento en frío y caliente (laminación, forja, estampación). Existe en dos modificaciones cristalinas. Compuestos de circonio están ampliamente distribuidos en la Corteza y el agua de mar de la Tierra."/>
	<Element Type="de transición" Number="41" Name="niobio" LatName="Niobium" Alias="Nb" M="92,90638 amu (g / mol) " Radius="146 rm" KovRadius="164 rm" IonRadius="(+5e)69 rm" Electronegativity="1,6 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +4, +3, +2, +1" Energy="663,6(6,88) kJ / mol (eV) " Density="8,57 g / cm ³" TemperatureMelting="2741 K" TemperatureBoiling="5015 K" HeatMelting="26,8 kJ / mol " HeatEvaporation="680 kJ / mol " HeatCapacity="24,44 J / (K • mol) " Volume="10,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="53,7 W / (m • K)" Description="Sustancia simple niobio  - un metal brillante de color gris plateado. El uso y la producción de niobio aumentan rápidamente, debido a la combinación de sus propiedades, tales como la refractariedad, una pequeña sección de captura de neutrones térmicos, la capacidad de formar parteen aleaciones superconductoras y resistentes al calor, la resistencia a la corrosión,propiedades  getter, una función de bajo  trabajo de salida de electrones, buena trabajabilidad por la presión en frío, soldabilidad. Principales aplicaciones de niobio son: construcción de misiles, ingeniería aeroespacial, ingeniería de radio, electrónica, construcción de aparatos químicos, la energía nuclear."/>
	<Element Type="de transición" Number="42" Name="molibdeno" LatName="Molybdaenum" Alias="Mo" M="95,94 amu (g / mol) " Radius="139 rm" KovRadius="130 rm" IonRadius="(+6e) 62 (+4e) 70 rm" Electronegativity="2,16 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +5, +4, +3, +2" Energy="684,8 (7,10) kJ / mol (eV) " Density="10,22 g / cm ³" TemperatureMelting="2890 K" TemperatureBoiling="4885 K" HeatMelting="28 kJ / mol " HeatEvaporation="590 kJ / mol " HeatCapacity="23,93 J / (K • mol) " Volume="9,4 cm ³ / mol " ThermalConductivity="138 W / (m • K)" Description="Molibdeno - metal de transición de color gris claro. En la forma libre no se encuentra. Molibdeno es relativamente uniformemente distribuido en la Corteza terrestre. Molibdeno está presente también en las aguas del mar y del río,en las cenizas de las plantas, el carbón y el petróleo. Molibdeno se utiliza en aleaciones de acero, como un componente de aleaciones resistentes a la corrosión y al calor. Alambre de molibdeno (cinta) se utiliza para la fabricación de hornos de alta temperatura, entradas de corriente eléctrica en las bombillas. Molibdeno-99 se utiliza para obtener el tecnecio-99 que se utiliza en la medicina para el diagnóstico de cáncer y otras enfermedades."/>
	<Element Type="de transición" Number="43" Name="tecnecio" LatName="Technetium" Alias="Tc" M="97,9072 amu (g / mol) " Radius="136 rm" KovRadius="127 rm" IonRadius="(+7e)56 rm" Electronegativity="1,9 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3, +2, +1, 0, -1" Energy="702,2 (7,28) kJ / mol (eV) " Density="11,5 g / cm ³" TemperatureMelting="2445 K" TemperatureBoiling="5150 K" HeatMelting="23,8 kJ / mol " HeatEvaporation="585 kJ / mol " HeatCapacity="24 J / (K • mol) " Volume="8,5 cm ³ / mol " ThermalConductivity="50,6 W / (m • K)" Description="Tecnecio – es un metal de transición radiactivode color gris plateado. Es el elemento más ligero que no tiene isótopos estables. El primero de los elementos químicos sintetizados. En la Tierra se encuentra en pequeñas cantidades en minerales de uranio. Tecnecio se obtiene x medios químicos a partir de residuos radiactivos. Él también se acumula en los  reactores: un kilo por año de operación. Este elemento es peligroso para el hombre debido a sus propiedades radiactivas. Cuando se introduce en el cuerpo humano alcanza casi todos los órganos internos, pero es retenido en el estómago y tiroides. Se utiliza en la medicina para la exploración de contraste del tracto gastrointestinal en el diagnóstico de enfermedades."/>
	<Element Type="de transición" Number="44" Name="rutenio" LatName="Ruthenium" Alias="Ru" M="101,07 amu (g / mol) " Radius="134 rm" KovRadius="125 rm" IonRadius="(+4e) 67 rm" Electronegativity="2,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+8, +6, +4, +3, 0" Energy="710,3 (7,36) kJ / mol (eV) " Density="12,41 g / cm ³" TemperatureMelting="2334 K" TemperatureBoiling="4077 K" HeatMelting="(25,5) kJ / mol " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="24,0 J / (K • mol) " Volume="8,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="117,0 W / (m • K)" Description="Rutenio – un metal de transición de color plata. Es el único metal de platino que se encuentra dentro de los organismos vivos. Principalmente es concentrado en el tejido muscular. Rutenio se obtiene como &quot;residuos&quot; en la separación de impurezas de metales de platino. Una pequeña adición de rutenio (0,1%) aumenta la resistencia a la corrosión del titanio. En la aleación con el platino se utiliza para hacer contactos eléctricos extremadamente resistentes al desgaste. Además se utiliza como el catalizador para muchas reacciones químicas."/>
	<Element Type="de transición" Number="45" Name="rodio" LatName="Rhodium" Alias="Rh" M="102,9055 amu (g / mol) " Radius="134 rm" KovRadius="125 rm" IonRadius="(+3e)68 rm" Electronegativity="2,28 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +4, +3, +2, +1, 0" Energy="719,5 (7,46) kJ / mol (eV) " Density="12,41 g / cm ³" TemperatureMelting="2239 K" TemperatureBoiling="4000 K" HeatMelting="21,8 kJ / mol " HeatEvaporation="494 kJ / mol " HeatCapacity="24,95 J / (K • mol) " Volume="8,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="150 W / (m • K)" Description="Rodio –un sólido metal de transición de color blanco plateado. El metal noble del grupo del platino. Tiene una alta reflectividad de los rayos electromagnéticos del espectro visible, por lo que se utiliza ampliamente para la fabricación de espejos de &quot;superficie&quot;. Poniendo una capa del rodio sobre artículos de joyería reduce su desgaste y aumenta la dureza del producto, lo protege de arañazos y le da un acabado brillante. Rodio es un oligoelemento y es muy raro. Se produce de forma natural un único isótopo. Cada año en el mundo se produce 30 toneladas de rodio."/>
	<Element Type="de transición" Number="46" Name="paladio" LatName="Palladium" Alias="Pd" M="106,42 amu (g / mol) " Radius="137 rm" KovRadius="128 rm" IonRadius="(+4e) 65 (+2e) 80 rm" Electronegativity="2,20 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +5, +4, +3, +2, +1, 0" Energy="803,5(8,33) kJ / mol (eV) " Density="12,02 g / cm ³" TemperatureMelting="1827 K" TemperatureBoiling="2940 K" HeatMelting="17,24 kJ / mol " HeatEvaporation="372,4 kJ / mol " HeatCapacity="25,8 J / (K • mol) " Volume="8,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="71,8 W / (m • K)" Description="Paladio – unmetaldetransición, dúctil, decloroblancoplateado. Es un metal noble del grupo de platino. Aditivos de tamaño micro de níquel, cobalto, rodio o rutenio mejoran las propiedades mecánicas y la dureza de paladio. Principalmente, paladio es obtenido en el procesamiento de minerales de sulfuro de níquel, plata y cobre. Paladio se utiliza para una limpieza profunda de hidrógeno. Aleaciones de paladio y plata en la joyería tienen una muestra de 500 y 850. De paladio se hacen instrumentos médicos, partes de marcapasos, prótesis dentales."/>
	<Element Type="de transición" Number="47" Name="plata" LatName="Argentum" Alias="Ag" M="107,8682 amu (g / mol) " Radius="144 rm" KovRadius="134 rm" IonRadius="(+2e) 89 (+1e) 126 rm" Electronegativity="1,93 (escala de Pauling) " Oxidation="+2, +1" Energy="1  : 730,5 kJ / mol (eV) ; 2  : 2070 kJ / mol (eV) ; 3  : 3361 kJ / mol (eV) " Density="10,5 g / cm ³" TemperatureMelting="1235,1 K" TemperatureBoiling="2485 K" HeatMelting="11,95 kJ / mol " HeatEvaporation="254,1 kJ / mol " HeatCapacity="25,36 J / (K • mol) " Volume="10,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="429 W / (m • K)" Description="Platadeley – unmetaldecolorblancoplateado, bastantepesadoymuydúctil. El contenido de plata del promedio en la Corteza –es de 70 mg/t.  Hoja de plata fina con luz transmitida tiene un color púrpura. Plata tiene una alta conductividad térmica. A temperatura ambiente, tiene la más alta conductividad eléctrica de todos los metales conocidos. Se utiliza en producción de contactos eléctricos, tales como contactos de relé, láminas, y condensadores cerámicos de capas múltiples, para la fabricación de pilas. En el negocio de joyería se utiliza como un metal precioso. Es también utilizado en acuñación, premios – órdenes de distinción y medallas. El yoduro de plata se utiliza para el control del clima (“dispersión de las nubes&quot;)."/>
	<Element Type="de transición" Number="48" Name="cadmio" LatName="Cadmium" Alias="Cd" M="112,411 amu (g / mol) " Radius="154 rm" KovRadius="148 rm" IonRadius="(+2e) 97 rm" Electronegativity="1,69 (escala de Pauling) " Oxidation="+2" Energy="867,2 (8,99) kJ / mol (eV) " Density="8,65 g / cm ³" TemperatureMelting="594,1 K" TemperatureBoiling="1038 K" HeatMelting="6,11 kJ / mol " HeatEvaporation="59,1 kJ / mol " HeatCapacity="26,0 J / (K • mol) " Volume="13,1 cm ³ / mol " ThermalConductivity="96,9 W / (m • K)" Description="Cadmio en condiciones normales - un metal de color blanco plateado de transición, es dúctil maleable y suave. Estable en el aire seco, en el húmedo se forma una película de óxido en su superficie, lo que impide que se oxide más. El contenido promedio de cadmio en la Corteza terrestre es de 130 mg/t, en agua de mar - 0,11 mg/l. Cadmio es un oligoelemento raro: está contenido en una impureza isomorfa en muchos minerales y siempre en los minerales de zinc. Se conocen sólo 6 minerales de cadmio. Cadmio se utiliza como un componente de materiales semiconductores y fósforos utilizados para la fabricación de las barras de control para reactores nucleares, y para soldar los metales. También, debido a la alta conductividad térmica se utiliza a veces en la criogenia."/>
	<Element Type="de transición" Number="72" Name="hafnio" LatName="Hafnium" Alias="Hf" M="178,49 amu (g / mol) " Radius="167 rm" KovRadius="144 rm" IonRadius="(+4e) 78 rm" Electronegativity="1,3 (escala de Pauling) " Oxidation="+4" Energy="575,2 (5,96) kJ / mol (eV) " Density="13,31 g / cm ³" TemperatureMelting="2503 K" TemperatureBoiling="5470 K" HeatMelting="(25,1) kJ / mol " HeatEvaporation="575 kJ / mol " HeatCapacity="25,7 J / (K • mol) " Volume="13,6 cm ³ / mol " ThermalConductivity="23,0 W / (m • K)" Description="Hafnio – un resistente metal pesado,de color blanco plateado. El contenido medio de hafnio en la corteza de la tierra es alrededor de 4 g/t.Como hafnio no tiene propios minerales y se relaciona con circonio, es obtenido por refinación de los minerales de circonio. Se utiliza en la producción de especiales tipos de vidrio para aparatos de visión y productos nocturnos de fibra óptica. Carburo de hafnio es uno de los compuestos más refractarios (pf 3960 ° C) y se utiliza para la producción de toberas de cohetes de espacio y algunos elementos estructurales de motores  nucleares gaseosos. Metaestable núcleo  - hafnio -178 (vida media de 31,0 años) contiene un exceso de energía que puede ser liberada por un impacto externo en el núcleo. Este efecto se puede utilizar para construir armas nucleares que no crean contaminación radiactiva."/>
	<Element Type="de transición" Number="73" Name="tantalio" LatName="Tantalum" Alias="Ta" M="180,9479 amu (g / mol) " Radius="149 rm" KovRadius="134 rm" IonRadius="(+5e) 68 rm" Electronegativity="1,5 (escala de Pauling) " Oxidation="+5" Energy="760,1 (7,88) kJ / mol (eV) " Density="16,654 g / cm ³" TemperatureMelting="3290 K" TemperatureBoiling="5731 K" HeatMelting="24,7 kJ / mol " HeatEvaporation="758 kJ / mol " HeatCapacity="25,39 J / (K • mol) " Volume="10,9 cm ³ / mol " ThermalConductivity="57,5 W / (m • K)" Description="Tantalio –un metal de color gris con un débil matiz de plomo debido a la formación de la densa película de óxido.  Tántalo metálico plástico se obtuvo por primera vez por un científico alemán W. Bolton en 1903. Se conocen alrededor de 20 minerales de tántalo. El contenido medio de tantalio en la corteza es sobre 0,00024%. Originalmente utilizado para la fabricación de alambre para lámparas incandescentes. Hoy, de tantalio hacen aleaciones refractarias y resistentes a la corrosión, intercambiadoras de calor para los sistemas de energía nuclear y objetos de la ingeniería aeroespacial."/>
	<Element Type="de transición" Number="74" Name="wolframio" LatName="Wolframium" Alias="W" M="183,84 amu (g / mol) " Radius="141 rm" KovRadius="170 rm" IonRadius="(+6e) 62 (+4e) 70 rm" Electronegativity="2.3 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +5, +4, +3, +2, 0" Energy="769,7 (7,98) kJ / mol (eV) " Density="19,3 g / cm ³" TemperatureMelting="3653 K" TemperatureBoiling="5828 K" HeatMelting="35 kJ / mol " HeatEvaporation="824 kJ / mol " HeatCapacity="24,27 J / (K • mol) " Volume="9,53 cm ³ / mol " ThermalConductivity="173 W / (m • K)" Description="Tungsteno –el más refractario metal de transición de color gris sólido. El contenido promedio en la corteza terrestre es de 1,3 g/t.Tungstenose encuentra en la naturaleza principalmente en la forma de complejos compuestos de óxido. En su forma pura es un metal blanco plateado, similar al platino. A una temperatura de unos 1600 ° C se presta bien para forjar y poder ser estirado en un delgado hilo. Refractariedad y la ductilidad de tungsteno lo hacen indispensable para los filamentos en accesorios de iluminación, así como en los tubos de imagen y otros tubos de vacío. Tungsteno forma la base para las aleaciones pesadas, utilizadas para producir contrapesos, núcleos de proyectiles perforantes de artillería."/>
	<Element Type="de transición" Number="75" Name="renio" LatName="Rhenium" Alias="Re" M="186,207 amu (g / mol) " Radius="137 rm" KovRadius="128 rm" IonRadius="(+7e) 53 (+4e) 72 rm" Electronegativity="1,9 (escala de Pauling) " Oxidation="+7, +6, +5, +4, +3, +2, −1" Energy="759,1 (7,87) kJ / mol (eV) " Density="21,02 g / cm ³" TemperatureMelting="3453 K" TemperatureBoiling="5873 K" HeatMelting="34 kJ / mol " HeatEvaporation="704 kJ / mol " HeatCapacity="28,43 J / (K • mol) " Volume="8,85 cm ³ / mol " ThermalConductivity="48,0 W / (m • K)" Description="Renio en condiciones normales es un metal pesado, denso,refractario, de color blanco plateado, y se asemeja al acero. El renio fue el último elemento descubierto, que tiene isótopos estables. Todos los elementos que fueron descubiertos más tarde (incluyendo obtenidos artificialmente) no tenían isótopos estables. Renio - uno de los elementos más raros en la corteza terrestre. Su constatación intermedia en la corteza de la tierra es de 0.001 g/t.Las principales fuentes de renio son minerales de molibdeno. Se utiliza para la síntesis de los componentes de alto octanaje de gasolina. De renio se hacen también contactos eléctricos de auto-limpieza. Aleaciones de níquel y renio se utilizan para la fabricación de cámaras de combustión,  álabes de turbinas, y toberas de escape de motores a reacción."/>
	<Element Type="de transición" Number="76" Name="osmio" LatName="Osmium" Alias="Os" M="190,23 amu (g / mol) " Radius="135 rm" KovRadius="126 rm" IonRadius="(+6e) 69 (+4e) 88 rm" Electronegativity="2,2 (escala de Pauling) " Oxidation="+8, +6, +4, +3, +2, 0, −2" Energy="819,8(8,50) kJ / mol (eV) " Density="22,587 g / cm ³" TemperatureMelting="3327 K" TemperatureBoiling="5300 K" HeatMelting="31,7 kJ / mol " HeatEvaporation="738 kJ / mol " HeatCapacity="24,7 J / (K • mol) " Volume="8,43 cm ³ / mol " ThermalConductivity="87,6 W / (m • K)" Description="Osmio en condiciones normales es un metal de transición frágil, de color plateado azulado. Pertenece a un grupo de metales de platino. Tiene la densidad más alta de todas las sustancias. Conserva su brillo incluso a altas temperaturas. Osmio es difícil de mecanizar. Una aleación de platino (90%) y de osmio (10%) se utiliza en implantes quirúrgicos. Osmio se utiliza como un recubrimiento en la fricción."/>
	<Element Type="de transición" Number="77" Name="iridio" LatName="Iridium" Alias="Ir" M="192,22 amu (g / mol) " Radius="136 rm" KovRadius="127 rm" IonRadius="(+4e) 68 rm" Electronegativity="2,20 (escala de Pauling) " Oxidation="+6, +4, +3, +2, +1, 0, −1" Energy="868,1 (9,00) kJ / mol (eV) " Density="22.56±0.01 g / cm ³" TemperatureMelting="2447 K" TemperatureBoiling="4380 K" HeatMelting="26,0 kJ / mol " HeatEvaporation="610 kJ / mol " HeatCapacity="25,1 J / (K • mol) " Volume="8,54 cm ³ / mol " ThermalConductivity="147 W / (m • K)" Description="Iridio–un metal muy duro, refractario, de transición, de color blanco plateado, pertenece al grupo del platino. Tiene una alta densidad, comparable en este parámetro sólo con osmio. Tiene una alta resistencia a la corrosión, incluso a 2000 ° C. Contenido de iridio en la corteza es insignificante de 0,00001 % en masa. Iridio es relativamente común en los meteoritos. La principal fuente de iridio – los residuos de ánodos de la producción de cobre y níquel. El isómero nuclear  iridio -192  se usa como la fuente de la energía nuclear. Iridio también se utiliza para la fabricación de plumas de escribir. Iridio, junto con el cobre y platino es utilizado en las bujíasde los motores de combustión interna."/>
	<Element Type="de transición" Number="78" Name="platino" LatName="Platinum" Alias="Pt" M="195,08 amu (g / mol) " Radius="139 rm" KovRadius="130 rm" IonRadius="(+4e) 65 (+2e) 80 rm" Electronegativity="2,28 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +2, 0" Energy="868,1 (9,00) kJ / mol (eV) " Density="21,45 g / cm ³" TemperatureMelting="2045 К" TemperatureBoiling="4100 К" HeatMelting="21,76 kJ / mol " HeatEvaporation="470 kJ / mol " HeatCapacity="25,85 J / (K • mol) " Volume="9,10 cm ³ / mol " ThermalConductivity="71,6 W / (m • K)" Description="Platino - un metal precioso de color acero - gris. Platino - uno de los metales más pesados y más raros. Platino es fácilmente aleado con el oro y sus densidadessonmuy parecidas. Platino nativo se extrae en las minas. Su contenido promedio en la Corteza terrestre es de 0.000005 %. Platino es uno de los metales más inertes. Es insoluble en ácidos y álcalis, excepto el agua regia. Con el uso de platino se hizo un espejo especial para la tecnología láser, cristalería de laboratorio especial resistentea productos químicos. Platino y sus aleaciones se utilizan ampliamente en la joyería."/>
	<Element Type="de transición" Number="79" Name="oro" LatName="Aurum" Alias="Au" M="196,96654 amu (g / mol) " Radius="144 rm" KovRadius="134 rm" IonRadius="(−3e) 185 (+1e) 137 rm" Electronegativity="2,64 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +3, +1, -1" Energy="889,3 (9,22) kJ / mol (eV) " Density="19,32 g / cm ³" TemperatureMelting="1337,58 К" TemperatureBoiling="3080 К" HeatMelting="12,68 kJ / mol " HeatEvaporation="340 kJ / mol " HeatCapacity="25,39 J / (K • mol) " Volume="10,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="318 W / (m • K)" Description="Oro- el metal amarillo más noble e inerte. Oro puro - un metal de color amarillo suave. El tinte rojizo que tienen ciertos objetos de oro, como monedas, se lo dan impurezas de otros metales, especialmente el cobre. Oro también es muy plástico. Se le puede forjar en hojas de espesor de hasta 0,1 micras. Oro puede ser alargado a un alambre que tiene una densidad lineal de 500 m/g. El contenido de oro en la corteza terrestre es muy bajo - 0,5 a 5 mg/kg, peroson muy numerosos los depósitos y áreas enriquecidas dramáticamente del metal. La humanidad extrae oro desde los tiempos inmemoriales. Se ha enfrentado a oro en el V milenio antes de Cristo –  periodo Neolítico, debido a su difusión en el estado nativo. El oro es el elemento más importante del sistema financiero global. El dorado del metal se utiliza ampliamente como un método de protección contra la corrosión. Tradicional y el mayor consumidor de oro es la industria de la joyería. Oro radiactivo es utilizado en el tratamiento de tumores malignos."/>
	<Element Type="de transición" Number="80" Name="mercurio" LatName="Hydrargyrum" Alias="Hg" M="200,59 amu (g / mol) " Radius="157 rm" KovRadius="149 rm" IonRadius="(+2e) 110 (+1e) 127 rm" Electronegativity="2,00 (escala de Pauling) " Oxidation="+2, +1" Energy="1006,0 (10,43) kJ / mol (eV) " Density="13,546 g / cm ³" TemperatureMelting="234,28 K" TemperatureBoiling="629,73 K" HeatMelting="2,295 kJ / mol " HeatEvaporation="58,5 kJ / mol " HeatCapacity="27,98 J / (K • mol) " Volume="14,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="8,3 W / (m • K)" Description="Mercurio–un metal de transición inactivo, a temperatura ambiente es un líquido blanco plateado pesado,  cuyo vapor que es extremadamente tóxico. Mercurio se conoce desde la antigüedad. De forma nativa se encuentra a menudo en forma de gotas en las rocas. Los antiguos griegos y romanos utilizaban mercurio para limpiar oro. Mercurio - un elemento relativamente raro en la corteza terrestre, con una concentración media de 83 mg/t. En la naturaleza, hay cerca de 20 minerales de mercurio. Compuestos de mercurio se usan como un concentrado para vacunas. Mercurio se utiliza como fluido de trabajo en los termómetros de mercurio. Lámparas fluorescentes se llenan de vapor de mercurio, porqueel vapor brilla en la descarga luminiscente. Mercurio se utiliza para el procesamiento de aluminio secundario."/>
	<Element Type="de transición" Number="104" Name="rutherfordio" LatName="Rutherfordium" Alias="Rf" M="261 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="4" Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Rutherfordio–un elemento sintetizado artificialmente, altamente radiactivo, el medio de vida de dos de los isótopos más estables conocidos de él es de aproximadamente 10 y 13 horas (266Rf y 265Rf respectivamente). Este elemento prácticamente no puede ser utilizado y se sabe poco de él, ya que nunca se ha obtenido en cantidades macroscópicas. Rutherford - el primer elemento transactinide, sus propiedades químicas son similares a las de hafnio. A principios de 2008 se conocían 16 isótopos de Rutherfordio."/>
	<Element Type="de transición" Number="105" Name="dubnio" LatName="Dubnium" Alias="Db" M="268 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="+3, +4, +5" Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="El elemento Dubnium ha sido obtenido por primera vez en el acelerador en la ciudad de la ciencia Dubna en 1970 por un grupo de científicosdirigido por G.N. Flerov,  bombardeando núcleos de iones 243Am 22Ne, y además de forma independiente en Berkeley. Actualmente se conocen sus 11isótopos."/>
	<Element Type="de transición" Number="106" Name="seaborgio" LatName="Seaborgium" Alias="Sg" M="271 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Seaborgio– un elemento radiactivo de vida corta. Fue sintetizado en 1974 en el Laboratorio Lawrence de la Universidad de California en Berkeley. Seaborgio  se obtuvo artificialmente por fusión nuclear. Un gran número de partículas en el núcleo de su átomo lo hace inestable y causa división en fragmentos más pequeños inmediatamente después de su obtención. Hasta la fecha se conocen 10 isótopos  de Seaborgio. Debido a la falta de conocimiento del elemento, no se han encontrado aplicaciones prácticas para el."/>
	<Element Type="de transición" Number="107" Name="bohrio" LatName="Bohrium" Alias="Bh" M="267 amu (g / mol) " Radius="presumiblemente 128 rm" KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="presumiblemente 660 kJ / mol (eV) " Density="presumiblemente 37 g / cm ³" TemperatureMelting="Probablemente encima de la temperatura ambiente" TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Bohrio - inestable elemento químico radiactivo con el número atómico 107.Los isótopos conocidos con números de masa 261-272. El isótopo más estable de los obtenidos - Bohrio-267 con una vida media de 17 s. Actualmente son 1 isótopos conocidos de bohrio. Debido a la falta de conocimiento aún no se ha encontrado su aplicación práctica."/>
	<Element Type="de transición" Number="108" Name="hassio" LatName="Hassium" Alias="Hs" M="269 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Los primeros informes de descubrimiento del elemento número 108 de los elementos químicos superpesados, ​​extremadamente efímeros y esquivosaparecieron en la década de 1970 y fueron totalmente inesperados. De acuerdo con los resultados de la expedición en la región del desierto cerca de la península Cheleken, en del Mar Caspio, un grupo de científicos de la URSS bajo la dirección de V.V. Cherdyntsev basado en la fijación de “track” (trazas de núcleos) en muestras de la molibdenita mineral  tomó la audaz conclusión sobre la detección del elemento 108 con la masa atómica 267. Actualmente se conocen 7 isótopos eminentes. Aún no se ha inventadola aplicaciónpráctica."/>
	<Element Type="de transición" Number="109" Name="meitnerio" LatName="Meitnerium" Alias="Mt" M="278 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="+9, +8, +6, +4, +3, +1" Energy="n / a " Density="37,4 g / cm ³" TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Meitnerioes radiactivo. Al parecer,el metal está en estado sólido a 298 K (25 ° C). El color es desconocido, pero probablemente es blanco o gris metálico y plateado. Producido por primera vez en 1982 en el Centro de Investigación de Iones Pesados ​​en Darmstadt, Alemania. Isótopos actualmente conocidos son  5. Aplicación práctica aún no se ha encontrado."/>
	<Element Type="de transición" Number="110" Name="darmstadtio" LatName="Darmstadtium" Alias="Ds" M="281 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Darmstadtio - un elemento químico sintetizado artificialmente del grupo VIII de la tabla periódica, número atómico 110. Para isótopos con masas atómicas 267-273 la vida media es de menos de unos pocos milisegundos. Pero los isótopos más pesados ​​conocidos (masa 281) tienen la vida media de unos 10 segundos."/>
	<Element Type="de transición" Number="111" Name="roentgenio" LatName="Roentgenium" Alias="Rg" M="281 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Se supone que roentgenio –un metal de transición, análogo de oro. Roentgenio pertenece al grupo de metales nobles, y se supone que es de los metales químicamente menos activos. Dado que la actividad del metal noble disminuye con el aumento de número de secuencia, se supone que roentgenio incluso es menos activo que el oro, y por lo tanto es el metal más inertequímicamente. El estado de oxidación más probable de roentgenio es+ 3 como del oro."/>
	<Element Type="de transición" Number="112" Name="copernicio" LatName="Copernicium" Alias="Cn" M="285 amu (g / mol) " Radius="n / a " KovRadius="n / a " IonRadius="n / a " Electronegativity="n / a " Oxidation="n / a " Energy="n / a " Density="n / a " TemperatureMelting="n / a " TemperatureBoiling="n / a " HeatMelting="n / a " HeatEvaporation="n / a " HeatCapacity="n / a " Volume="n / a " ThermalConductivity="n / a " Description="Elemento químico número 112. El núcleo de sus isótopos conocidos más estables, Cn-285, está formado por 112protones y 173neutrones y tiene vida media de unos 34 segundos. Pertenece al mismo grupo químico que zinc, cadmio y mercurio."/>
	<Element Type="postransicional" Number="13" Name="aluminio" LatName="Aluminium" Alias="Al" M="26,981539 amu (g / mol) " Radius="143 rm" KovRadius="121±4 rm" IonRadius="51 (+3e) rm" Electronegativity="1,61 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="1  : 577.5 kJ / mol (eV)  2  : 1816.7 kJ / mol (eV) " Density="2,6989 g / cm ³" TemperatureMelting="933,5 K" TemperatureBoiling="2792 K" HeatMelting="10,75 kJ / mol " HeatEvaporation="284,1 kJ / mol " HeatCapacity="24,35 J / (K • mol) " Volume="10,0 cm ³ / mol " ThermalConductivity="237 W / (m • K)" Description="Aluminio – un metal ligero de color blanco plateado. Fácil de moldeo, fundición, mecanizado.  Aluminio tiene una alta resistencia a la corrosión debido a la formación de películas de óxido estables. El método moderno de la obtención de aluminio  fue desarrollado independientemente por un estadounidense Charles Hall y un francés Paul Héroulten 1886. La prevalencia en la corteza de la Tierra está ocupa el 1 puesto entre los metales y el tercero entre los elementos. En la naturaleza, debido a la alta actividad química se presentaen compuestos de aluminio. Es ampliamente utilizado como un material estructural. Aluminio es la principal materia prima para las industrias de la aviación y aeroespacial."/>
	<Element Type="postransicional" Number="31" Name="galio" LatName="Gallium" Alias="Ga" M="69,723 amu (g / mol) " Radius="141 rm" KovRadius="126 rm" IonRadius="(+3e) 62 (+1e) 81 rm" Electronegativity="1,81 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="578,7 (6,00) kJ / mol (eV) " Density="5,91 g / cm ³" TemperatureMelting="302,93 К" TemperatureBoiling="2477 K" HeatMelting="5,59 kJ / mol " HeatEvaporation="270,3 kJ / mol " HeatCapacity="26,07 J / (K • mol) " Volume="11,8 cm ³ / mol " ThermalConductivity="28,1 W / (m • K)" Description="Galio –un metal flexible blando de color blanco plateado con un tinte azulado. Pertenece al grupo de metales ligeros. El contenido medio de galio en la corteza es de 19 g/t. Galio es un típico elemento traza  con doble naturaleza geoquímica. Galio -  es un excelente lubricante. A base de galio se hacen adhesivos para construcciones metálicas. Óxido de galio es uno de los materiales estratégicamente importantes para los sistemas de láser."/>
	<Element Type="postransicional" Number="49" Name="indio" LatName="Indium" Alias="In" M="114,818 amu (g / mol) " Radius="166 rm" KovRadius="144 rm" IonRadius="(+3e) 81 rm" Electronegativity="1,78 (escala de Pauling) " Oxidation="+3" Energy="558,0 (5,78) kJ / mol (eV) " Density="7,31 g / cm ³" TemperatureMelting="429,32 K" TemperatureBoiling="2353 K" HeatMelting="3,24 kJ / mol " HeatEvaporation="225,1 kJ / mol " HeatCapacity="26,7J / (K • mol) " Volume="15,7 cm ³ / mol " ThermalConductivity="81,8 W / (m • K)" Description="Indio – un metal fusible, de color blanco plateado muy suave y maleable. Tiene propiedades químicas similares a las de aluminio y galioy  en apariencia se semeja a zinc. Es estable y no se deslustra en aire seco a temperatura ambiente, pero superior a 800 ° C arde con la llama azul violeta para formar el óxido. Se obtiene a partir de productos intermedios y residuos de zinc, plomo y estaño. Esta materia prima comprende de 0,001 % a 0,1 % de indio. Se utiliza en la microelectrónica como impureza aceptora en el germanio y silicio. Se utiliza en la producción de pantallas LCD para la aplicación de transparenteselectrodos de película. Es componente de las series de aleaciones fusibles y soldaduras. Se utiliza para cubrir espejos, en particular, faros de los coches. Sistema electroquímico de indio - óxido de mercurio se utiliza en producción de  baterías."/>
	<Element Type="postransicional" Number="50" Name="estaño" LatName="Stannum" Alias="Sn" M="118,71 amu (g / mol) " Radius="162 rm" KovRadius="141 rm" IonRadius="(+4e) 71 (+2) 93 rm" Electronegativity="1,96 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +2" Energy="708,2 (7,34) kJ / mol (eV) " Density="7,31 g / cm ³" TemperatureMelting="505,05 K" TemperatureBoiling="2873 K" HeatMelting="7,07 kJ / mol " HeatEvaporation="296 kJ / mol " HeatCapacity="27,11 J / (K • mol) " Volume="16,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="66,8 W / (m • K)" Description="En condiciones normales, una simple sustancia  - estaño – es un metal dúctil, maleable y fácilmente fusible de color blanco plateado brillante. Estaño esta en dos versiones: gris y blanco. El principal hallazgo de estaño es en forma de rocas y minerales. El principal uso industrial de estaño: la fabricación de envases de alimentos, en soldaduras de la electrónica, en las tuberías de los edificios, en aleaciones para rodamientos. Una mezcla de sales de estaño - &quot;composición amarilla&quot; - fue utilizada anteriormente como un tinte para la lana. El uso de estaño en la batería de plomo-estaño para extender su tiempo de rendimiento es muy prometedor."/>
	<Element Type="postransicional" Number="81" Name="talio" LatName="Thallium" Alias="Tl" M="204,3833 amu (g / mol) " Radius="171 rm" KovRadius="148 rm" IonRadius="(+3e) 95 (+1e) 147 rm" Electronegativity="1,62 (escala de Pauling) " Oxidation="+3, +1" Energy="588,9 (6,10) kJ / mol (eV) " Density="11,85 g / cm ³" TemperatureMelting="576,6 K" TemperatureBoiling="1730 K" HeatMelting="4,31 kJ / mol " HeatEvaporation="162,4 kJ / mol " HeatCapacity="26,3 J / (K • mol) " Volume="17,2 cm ³ / mol " ThermalConductivity="46,1 W / (m • K)" Description="Talio –un metal suave y pesado, de color blanco plateado con un tinte azulado.Existe en tres versiones. Es un oligoelemento. Se encuentra en los compuestos de zinc, cobre y hierro, en las sales de potasio y mica. Existen 7 minerales talio. Talio existe en tres versiones. Amalgama de talio es adecuado para los termómetros de baja temperatura y como refrigerante. Talio es diamagnético, a una temperatura  de 2,39 K se convierte en un superconductor."/>
	<Element Type="postransicional" Number="82" Name="plomo" LatName="Plumbum" Alias="Pb" M="207,2 amu (g / mol) " Radius="175 rm" KovRadius="147 rm" IonRadius="(+4e) 84 (+2e) 120 rm" Electronegativity="1,8 (escala de Pauling) " Oxidation="+4, +2, 0" Energy="715,2 (7,41) kJ / mol (eV) " Density="11,3415 g / cm ³" TemperatureMelting="600,65 K" TemperatureBoiling="2 013 К" HeatMelting="4,77 kJ / mol " HeatEvaporation="177,8 kJ / mol " HeatCapacity="26,65 J / (K • mol) " Volume="18,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="35,3 W / (m • K)" Description="Plomo –un metal maleable, relativamente fácil de fusión de colorgris. Se conoce desde la antigüedad. En la antigua Roma, las tuberías de agua estuvieron hechas de plomo. Su contenido en la Corteza es de 0,0016 % en masa. Plomo se incluye en la composición de 80 minerales diferentes. Nitrato de plomo se utiliza para la producción de poderosos explosivos mixtos. Borato de plomo que es un polvo blanco insoluble, se utiliza para el secado de los recubrimientos y pinturas. Plomo absorbe  bien γ - radiación. Se utiliza para la protección radiológica en radiología y en los reactores nucleares. Plomo es considerado un refrigerante en los proyectos de avanzados reactores nucleares sobre los neutrones rápidos. Plomo y sus compuestos son tóxicos. Una vez en el cuerpo humano, plomo se acumula en los huesos, causando su destrucción."/>
	<Element Type="postransicional" Number="83" Name="bismuto" LatName="Bismuthum" Alias="Bi" M="208,98037 amu (g / mol) " Radius="170 rm" KovRadius="146 rm" IonRadius="(+5e) 74 (+3e) 96 rm" Electronegativity="2,02 (escala de Pauling) " Oxidation="+5, +3" Energy="702,9 (7,29) kJ / mol (eV) " Density="9,747 g / cm ³" TemperatureMelting="544,5 K" TemperatureBoiling="1883 K" HeatMelting="11,30 kJ / mol " HeatEvaporation="172,0 kJ / mol " HeatCapacity="26,0 J / (K • mol) " Volume="21,3 cm ³ / mol " ThermalConductivity="7,9 W / (m • K)" Description="Bismuto en condiciones normales es un metal frágil de color plateado-blanco con un tinte rosado. A una temperatura de 150-250 ° C exhibe propiedades plásticas. El contenido de bismuto en la Corteza es de 0,00002 % y en agua de mar - 0,00002 mg/l. En la práctica mundial, aproximadamente el 90 % del total extraído de bismuto se obtiene de forma simultánea durante  el procesamiento metalúrgico de minerales de plomo-zinc, cobre, estaño. Hay 8 modificaciones de bismuto. Bismuto es diamagnético. Se convierte en superconductor a una temperatura de 7 K. Bismuto se utiliza para la producción de acero inoxidable, fluidos de transferencia de calor, soldaduras, lubricantes especiales que operan en el vacío. Bismuto se utiliza en materiales semiconductores, utilizadas particularmente en los dispositivos termoeléctricos."/>
</Elements>